<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Gràcies per instal·lar l\'AnkiDroid! <br/> Això és una breu introducció.<br/><br/> El que veieu ara és la part de<span style=\'font-weight:600;\'>la pregunta </span> d\'una fitxa per memòritzar. <br/> Si us plau, feu clic al botó gran de sota ...]]></item> 
    <item><![CDATA[La següent fitxa es mostra ara.<br/><br/>La idea és senzilla: Igual que amb les fitxes \"reals\" de paper, escriviu una pregunta a la part de davant i la resposta a la part posterior de les fitxes.<br/><br/>(Feu clic al botó per mostrar la part de darrere)]]></item> 
    <item><![CDATA[\"Quina és la capital de Burkina Faso?\" <br/><br/>Penseu una mica sobre la resposta i després feu clic a \"Mostra resposta\"]]></item> 
    <item><![CDATA[Per sobre de cada botó de resposta, trobareu informació sobre el temps, després del qual la targeta es mostrarà de nou en respondre amb aquest botó. ]]></item> 
    <item><![CDATA[La idea és mostrar-vos de nou la fitxa, just abans que la oblideu. Els estudis empírics han demostrat que d\'aquesta forma la informació significativa es pot aprendre més eficientment. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Ara sobre la organització i AnkiDroid:<br/><br>Tota la informació ha d\'estar en parelles de preguntes i respostes. Si voleu aprendre en la direcció contrària, heu de crear una altra fitxa amb la informació intercanviada. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Les fitxes s\'agrupen en paquets i es poden organitzar amb l&#39;ajuda de tot tipus d&#39;etiquetes.]]></item> 
    <item><![CDATA[Hi ha principalment dues maneres d\'aconseguir noves fitxes: <br/><br/> Podeu descàrregar paquets prefabricats d&#39;altres usuaris (seleccioneu \"plataforma de descàrrega\" a l\'opció resum del menú del paquet) o generar els vostres propis paquets. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Però de tota manera, la creació de paquets pròpis és essencial per satisfer les vostres necessitats a la perfecció. Podeu fer això directament a AnkiDroid ... ]]></item> 
    <item><![CDATA[Anem a fer una ullada a la barra superior: <br/><br/> A la cantonada superior esquerra trobareu alguns números. El vermell compta les fitxes fallades (contestades amb un \"De nou\"),]]></item> 
    <item><![CDATA[A la cantonada dreta trobareu informació sobre el temps que heu estat pensant en aquesta fitxa i sobre el vostre rendiment.]]></item> 
    <item><![CDATA[Aquests han estat els principals punts d\'ús AnkiDroid. <br/><br> Per més informació sobre el concepte clau de Anki, visiteu http://ankisrs.net/ ]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... per tal de veure la part de la <span style=\'font-weight:600;\'>resposta</span> de la fitxa per memòritzar (per sota de la línia). <br/><br/><br/> Feu clic a un dels quatre botons, de la dreta]]></item> 
    <item><![CDATA[Posem que desitjeu aprendre les capitals del món. Llavors la pregunta es ...<br/><br/>(Feu clic en un dels botons per mostrar la següent fitxa)]]></item> 
    <item><![CDATA[\"Ouagadougou\" és la resposta correcta. <br/><br/> No ho sabeu? Doncs feu clic a \"De nou\" per veure de nou la fitxa en un parell de minuts. En cas contrari, feu clic als altres botons, depenent de la dificultat amb que heu trobat la resposta.]]></item> 
    <item><![CDATA[ Aquest període de temps es calcula a partir de l\'última vegada que vàreu respondre la fitxa, l&#39;elecció de la facilitat actual i la facilitat de triar les respostes anteriors de la fitxa.]]></item> 
    <item><![CDATA[ Per obtenir més informació sobre la repetició espaiada, visiteu: <br> http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[ No us preocupeu, això es pot fer de forma automàtica. No cal introduir la mateixa informació dos cops.]]></item> 
    <item><![CDATA[ Ho aprendreu de seguida quan començeu a utilitzar AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[ Trobareu milers de paquets prefabricats per descarregar i probablement hi ha alguns que us seràn són d&#39;utilitat.]]></item> 
    <item><![CDATA[ ... o (una mica més còmode), amb la aplicació Anki d\'escriptori (que es pot descarregar de forma gratuïta a http://ankisrs.net/). <br><br> Podeu sincronitzar els vostres paquets amb l&#39;aplicació d&#39;escriptori molt fàcilment, de manera que la transferència de dades no és cap problema.]]></item> 
    <item><![CDATA[ el negre mostra el nombre de targetes que ja heu après abans i que toca revisar avui, i el nombre blau que diu, el nombre de fitxes noves previstes per avui. <br/><br/> El tipus de les fitxes actuals s&#39;especifica amb un subratllat.]]></item> 
    <item><![CDATA[ La barra superior mostra el progrés, la inferior indica el percentatge de respostes afirmatives.]]></item> 
    <item><![CDATA[ Proveu-hp una mica ara i veieu si s&#39;ajusta a les vostres necessitats. <br><br> Podeu començar amb el paquet de presentació (premeu menú a la pantalla principal i trieu l&#39;opció \"tots els paquets\"), on es poden descarregar paquets prefabricats o generar els vostres propis (amb el menú que trobareu allà).]]></item> 
 </string-array>
</resources>