<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2009 Andrew <andrewdubya@gmail> 
 ~ Copyright (c) 2009 Edu Zamora <edu.zasu@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Daniel Svaerd <daniel.svard@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Nicolas Raoul <nicolas.raoul@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2010 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
<!--Generated by crowdin.net-->
<resources>
  <string name="welcome_message">With AnkiDroid, you can efficiently learn large amounts of vocabulary or any other material. AnkiDroid shows you the things to learn just before you forget them.\n\nTo get a first impression of how everything works, we recommend to start with a tutorial deck, which will give you some initial information, and try a bit out. Just click on \"Start Reviewing\" after having opened it.\n\nCreate the tutorial deck now?</string>
  <string name="check_db_title">Kontrollera databas</string>
  <string name="check_db_result_message">Databasen kontrollerad och optimerad.\nKrymptes med %d kb</string>
  <string name="contextmenu_deckpicker_delete_deck">Ta bort kortlek</string>
  <string name="delete_deck_title">Ta bort kortlek</string>
  <string name="delete_deck_message">Är du säker på att du vill ta bort alla kort i %s?</string>
  <string name="delete_cram_deck_message">Är du säker du vill skicka alla kort i %s tillbaka till deras ursprungliga kortlekar?</string>
  <string name="delete_deck_confirm">Ta bort den</string>
  <string name="new_version_message">Nya features:</string>
  <string name="no_tts_available_title">Text-till-tal</string>
  <string name="no_tts_available_message">Det finns inget språk för text-till-tal</string>
  <string name="tts_no_tts">Inget tal</string>
  <string name="dont_show_again">Visa inte igen</string>
  <string name="sync_log_title">Synk-logg</string>
  <string name="notify_ticker">Programuppdatering</string>
  <string name="notify_title">Ankidroid uppdaterad</string>
  <string name="notify_message">Ladda ner en ny version</string>
  <string name="notification_title">Bekräfta Ankidroid Uppdatera</string>
  <string name="notification_message">En ny version av Ankidroid finns tillgänglig i Android Market.\n\nVill du installera den?</string>
  <string name="notification_stop">Medela mig inte om denna uppdatering igen</string>
  <string name="reset_card_dialog_title">Återställ kortets framsteg</string>
  <string name="reset_card_dialog_message">This resets the learning progress for all cards of this note (they will look like new cards).\nReally continue?</string>
  <string name="reset_card_dialog_confirmation">Återställt alla kort med denna anteckning</string>
  <string name="answering_error_title">Databasfel</string>
  <string name="answering_error_message">An error occurred while writing to the collection. This could be related to a corrupt database or to insufficient disc space.\n\nIf it happens more often, please try to check the database, repair the collection or restoring it from a backup. Click on \'options\' for that.\n\nNevertheless, it could be an AnkiDroid bug as well; please report the error that we can check this.</string>
  <string name="answering_error_report">Rapportera fel</string>
  <string name="repair_deck_dialog">Vill du verkligen försöka reparera databasen?\n\nEn kopia kommer att skapas i mappen \'%s\' innan.</string>
  <string name="intent_add_saved_information">Sparad data</string>
  <string name="intent_add_clear_all">Rensa allt</string>
  <string name="intent_aedict_empty">Kategori \'default\' är tom</string>
  <string name="intent_aedict_category">För att lägga till kort till AnkiDroid, ta bort alla Notepadkategorier eller lägg till en som heter \'default\'</string>
  <string name="custom_study_new_total_new">Nya kort i kortlek: %s</string>
  <string name="custom_study_rev_total_rev">Repetitioner i kö i kortlek: %s</string>
  <string name="custom_study_new_extend">Öka dagens gräns för nya kort med</string>
  <string name="custom_study_rev_extend">Öka dagens repetitionsgräns med</string>
  <string name="custom_study_forgotten">Repetera kort glömda de senaste x dagarna:</string>
  <string name="custom_study_ahead">Repetera i förväg för x dagar:</string>
  <string name="custom_study_random">Välj x kort slumpmässigt från kortleken:</string>
  <string name="custom_study_preview">Granska nya kort tillagda de senaste x dagarna:</string>
  <string name="custom_study_tags">Fyll i taggar:</string>
  <string name="rebuild_custom_study_deck">Bygger om anpassad studiekortlek.\nVar god vänta...</string>
  <string name="deck_upgrade_title">Kortleksuppgradering</string>
  <string name="deck_upgrade_rename_warning">Be aware that this will export your current collection to a file called \'%1$s\' and will create a new one from your old anki 1.x files. If desired, you can manually re-import the above apkg file after completing the wizard. Do you really want to continue?</string>
  <string name="deck_upgrade_already_upgraded">Version 2 of AnkiDroid uses a new format for decks.\nIf you did not successfully upgrade your decks, you can restart the upgrade now to upgrade your decks.</string>
  <string name="deck_upgrade_major_warning"><![CDATA[This is a major update to Ankidroid and the upgrade process will take at least 10-20 minutes.<br><br>Do you want to proceed now or later?<br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en">More info</a>]]></string>
  <string name="deck_upgrade_start_again_to_upgrade_toast">Vänligen starta om Ankidroid när du har tid att uppgradera!</string>
  <string name="deck_upgrade_recommended_method"><![CDATA[The recommended upgrade method is to sync with a PC and upgrade with the desktop version of Anki.<br><br>There is also an alternative method where you can upgrade over the internet if you do not have access to a PC, and your collection is not too big.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_exit">You can exit the upgrade wizard without importing your old cards by clicking the exit button below.</string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_new_collection">Du kan skapa en ny tom samling genom att klicka nedan.</string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_downgrade"><![CDATA[<br><br>If you want to downgrade back to AnkiDroid 1 then please read <a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Continuing_to_use_AnkiDroid_1.1.3">these instructions</a>.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_create_new_collection">Skapa ny samling</string>
  <string name="deck_upgrade_create_new_collection_title">Skapa ny samling</string>
  <string name="deck_upgrade_not_import_warning">Är du säker att du vill göra detta? Dina gamla data kommer inte att importeras.</string>
  <string name="deck_upgrade_via_web"><![CDATA[<b>This upgrade method is not recommended if you used media files, or have a big collection!</b><br><br>Your Anki1 decks will be zipped and uploaded to AnkiWeb, and the converted collection will then be downloaded.<br><br>Please note that a stable internet connection is required, and that there is a 50MB file limit.<br><br>Users of Anki Desktop are strongly encouraged to use the PC based upgrade method.<br><br>Do you still want to proceed?]]></string>
  <string name="deck_upgrade_via_anki_desktop"><![CDATA[If you currently have an up-to-date version of your AnkiDroid collection in the Anki desktop software, you can upgrade from there and then download your upgraded collection by syncing with AnkiWeb.<br><br>Alternatively, you can copy your AnkiDroid collection to your PC using USB, then upgrade the collection and copy back to AnkiDroid.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_auto_upgrade"><![CDATA[Please install and start Anki Desktop version 2.0.4 or greater to upgrade your collection, then sync your upgraded collection with AnkiWeb and press the "Download" button.<br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Option_2:_Using_AnkiWeb_sync">More detailed information on upgrading using AnkiWeb</a>]]></string>
  <string name="deck_upgrade_manual"><![CDATA[Please copy all of your *.anki files (and any *.media folders) from your AnkiDroid folder to your Anki Desktop folder, and then install and start Anki Desktop version 2.0.4 or greater to upgrade your collection.<br><br>When the upgrade is completed, please export your collection from Anki2 and copy the collection.apkg file to your AnkiDroid folder and press the Import button below.<br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Option_1:_Using_USB_(recommended)">More detailed information on upgrading using USB.</a>]]></string>
  <string name="upgrade_deck_cancelled_title">Uppgradering avbruten</string>
  <string name="upgrade_deck_cancelled_description">Uppgraderingsförsöket avbröts, försök igen med en av de tillgängliga uppgraderingsmetoderna.</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_failed">Uppgraderingsprocessen misslyckades. Försök igen, eller välj en annan uppgraderingsmetod</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_exceeds">Den totala komprimerade storleken av dina Anki1-kortlekar överskrider serverns gräns (50 mb), var god försök uppgradera med en annan metod.</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_sdcard">The upgrade was completed, but there was an error while unpacking the resulting collection, please ensure that you have enough available disk (needed %1$d mb) and try again, or try upgrading with a different method.</string>
  <string name="export_progress_title">Export av samling</string>
  <string name="export_progress_exporting">Exporterar samling, var god vänta…</string>
  <string name="upgrade_deck_export_successful">Din gamla samling har exporterats, fortsätter nu med uppgraderingsprocessen.</string>
  <string name="upgrade_deck_export_error">Ett fel uppstod under exporten av din gamla samling. Vill du fortsätta med uppgraderingen i alla fall (din gamla samling kommer att förloras)?</string>
  <string name="upgrade_deck_sync_from_ankiweb">Synka från AnkiWeb</string>
  <string name="upgrade_deck_have_you_synced">Är du säker att du uppgraderat din samling med Anki Desktop 2 och synkat med AnkiWeb?</string>
  <string name="upgrade_deck_dont_upgrade">Uppgradera inte</string>
  <string name="import_unpacking">Packar upp arkiv.\nVar god vänta…</string>
  <string name="importing_collection">Importerar samling.\nVar god vänta…</string>
  <string name="import_media_count">Importing media files %1$d%%\nPlease wait…</string>
  <string name="import_update_counts">Updating deck counts.\nPlease wait…</string>
  <string name="import_add_progress">• Unpacking archive %1$s\n• Import of notes %2$d%%\n• Import of cards %3$d%%\n• Cleanup %4$s</string>
  <string-array name="about_content">
    <item><![CDATA[<h2>%1$s:<br/>Flashcards till Android</h2>AnkiDroid är en flashcardapplikation som är fullt kompatibel med skrivbordsmjukvaran <a href="%2$s">Anki</a>. Du kan skapa, ladda ner och lära dig nya saker via både AnkiDroid och Anki Desktop, och därefter enkelt synkronisera dem.]]></item>
    <item><![CDATA[Hjälp gärna till att göra AnkiDroid ännu bättre genom att rapportera buggar <a href="%1$s">här</a>; Idéer på nya funktioner är också välkomna! Använd också <a href="%2$s">wikin</a> och säg Hej på <a href="%3$s">forumet</a>.]]></item>
    <item><![CDATA[AnkiDroid är <a href="%1$s">öppen källkodsmjukvara<a/>, så alla uppmanas att <a href="%2$s">gå med</a> och <a href="%3$s">bidra</a>:-)]]></item>
    <item><![CDATA[De som inte är utvecklare kan också hjälpa till, t.ex. genom att <a href="%1$s">översätta</a> AnkiDroid, uppdatera wikin och skärmdumpar, <a href="%2$s">donera</a> till Anki Desktop, eller blogga om AnkiDroid!]]></item>
    <item><![CDATA[AnkiDroid är släppt under <a href="%1$s">GNU-GPL v3 license</a> och källkoden finns <a href="%2$s">här</a>.]]></item>
  </string-array>
</resources>
