<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Tack för att du installerat AnkiDroid!<br />Det här är en kort introduktion.<br />Vad du ser här är  <span style=\'font-weight:600;\'>frågedelen</span> av ett flashkort.<br />Klicka på den stora knappen nedan...]]></item> 
    <item><![CDATA[Nästa kort visas nu. <br />Idén är enkel: precis som i &quot;riktiga&quot; pappersflashkort skriver du en fråga på framsidan och svaret på baksidan av dina kort.<br />(Klicka på knappen för att visa svar)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Vad är Burkina Fasos huvudstad?&quot;<br />Fundera en stund på svaret och klicka sedan &quot;visa svar&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Ovanför varje svarsknapp hittar du information om tiden till nästa gång detta kort kommer att visas om den knappen används för att svara kortet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Tanken är att visa dig kortet igen precis innan du gömmer bort det. Empiriska studier har visat att information kan läras in mest effektivt på det här sättet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Lite kort om strukturen i AnkiDroid:<br /><br>All information måste anges som svar och fråga. Om du vill lära dig båda vägarna bör du skapa ett nytt kort som byter plats på svaret och frågan.]]></item> 
    <item><![CDATA[Kort läggs samman i kortlekar och kan organiseras med hjälp av etiketter.]]></item> 
    <item><![CDATA[Det finns huvudsakligen två sätt att få nya kort:<br />Antingen lägger du till kortlekar skapade av andra användare (välj &quot;delade kortlekar&quot; i kortlekssammanfattningen) eller skapa dem själv.]]></item> 
    <item><![CDATA[Men att skapa egna kortlekar är troligen bäst för dina egna behov. Du kan göra detta direkt i AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Låt oss ta en titt på det översta fältet: <br /> i det vänstra övre hörnet ser du några siffror. Den blå visar hur många nya kort du förväntas göra idag. Den röda räknar antalet felbesvarade kort (som besvarats med &quot;igen&quot;), ]]></item> 
    <item><![CDATA[I högra hörnet hittar du information om betänketid för detta kort och om hur långt du kommit.]]></item> 
    <item><![CDATA[Även om du kan använda AnkiDroid ensamt är den helt kopplad till AnkiWeb, där du kan synkronisera med skrivbordsversionen av Anki (finns till Linux, Windows och Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Detta har varit de viktigaste punkterna vid användning av AnkiDroid.<br /><br>För mer information om funktioner och användningsområden, gå till http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... för att se <span style=\'font-weight:600;\'>svarsdelen</span> av flashkortet (under linjen).<br />Klicka på knappen till höger]]></item> 
    <item><![CDATA[Vi antar att du vill lära dig alla världens huvudstäder. Frågan blir då... <br />(Klicka på en av knapparna för att visa nästa kort)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; är rätt svar. <br />Visste du inte det? Klicka &quot;igen&quot; för att se kortet igen om några minuter. Om du visste, klicka någon av de andra knapparna. Välj knapp baserat på hur lätt du tyckte frågan var.]]></item> 
    <item><![CDATA[Denna tid beräknas utifrån när du senast svarade på kortet, knappen du använder för att svara på kortet nu och tidigare svar av kortet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Om du vill lära dig mer om intervallbaserad repetition, besök:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Detta kan göras automatiskt. Du behöver inte ange samma information två gånger.]]></item> 
    <item><![CDATA[Du kommer att lära dig detta snabbt när du börjar använda AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Du kan hitta tusentals färdigskapta kortlekar tillgängliga för nedladdning, det finns säkert några som är användbara för dig.]]></item> 
    <item><![CDATA[... eller (något enklare) med hjälp av skrivbordsmjukvaran Anki (som kan laddas ner gratis här http://ankisrs.net/).<br><br>Du kan synkronisera dina kortlekar mellan AnkiDroid och Anki väldigt enkelt, så det är inga problem att föra över dem.]]></item> 
    <item><![CDATA[den gröna visar antalet kort som du lärt dig sedan innan och som skall repeteras i dag. <br />Det aktuella kortets typ visas genom understrykning av en av dessa siffror.]]></item> 
    <item><![CDATA[Den övre stapeln visar hur långt du kommit och den nedre visar andelen korrekta svar.]]></item> 
    <item><![CDATA[Därmed kan du enkelt synkronisera din samling mellan AnkiDroid och skrivbordsversionen av Anki och använda den sistnämnda för att lättare lägga till och redigera kort.]]></item> 
    <item><![CDATA[Prova att använda det nu en stund och se om det passar just dig.<br><br>Börja med kortlekssammanfattningen (tryck meny på huvudskärmen och välj &quot;alla kortlekar&quot;). Där kan du ladda ner färdiga kortlekar eller skapa dina egna (använd menyn där).]]></item> 
 </string-array>
</resources>