<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Tack för att du installerat AnkiDroid!<br />Det här är en kort introduktion.<br />Vad du ser här är  <span style=\'font-weight:600;\'>frågedelen</span> av ett flashkort.<br />Klicka på den stora knappen nedan...]]></item> 
    <item><![CDATA[The next card is shown now.<br />The idea is straightforward: Just like in &quot;real world&quot; paper flashcards, you write a question on the front and the answer on the back side of your cards.<br />(click the button to show the back side)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Vad är Burkina Fasos huvudstad?&quot;<br />Fundera en stund på svaret och klicka sedan &quot;visa svar&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Ovanför varje svarsknapp hittar du information om tiden till nästa gång detta kort kommer att visas om den knappen används för att svara kortet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Tanken är att visa dig kortet igen precis innan du gömmer bort det. Empiriska studier har visat att information kan läras in mest effektivt på det här sättet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Lite kort om strukturen i AnkiDroid:<br /><br>All information måste anges som svar och fråga. Om du vill lära dig båda vägarna bör du skapa ett nytt kort som byter plats på svaret och frågan.]]></item> 
    <item><![CDATA[Kort läggs samman i kortlekar och kan organiseras med hjälp av taggar.]]></item> 
    <item><![CDATA[Det finns huvudsakligen två sätt att få nya kort:<br />Antingen lägger du till kortlekar skapade av andra användare (välj &quot;delade kortlekar&quot; i kortlekssammanfattningen) eller skapa dem själv.]]></item> 
    <item><![CDATA[Men att skapa egna kortlekar är troligen bäst för dina egna behov. Du kan göra detta direkt i AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Let\'s have a look on the top bar:<br />In the left top corner you find some numbers. The blue one tells you, how many new cards are still projected for today. The red number counts the failed cards (answered by &quot;again&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[I högra hörnet hittar du information om betänketid för detta kort och om hur långt du kommit.]]></item> 
    <item><![CDATA[Även om du kan använda AnkiDroid ensamt är den helt kopplad till AnkiWeb, där du kan synkronisera med skrivbordsversionen av Anki (finns till Linux, Windows och Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Detta har varit de viktigaste punkterna vid användning av AnkiDroid.<br /><br>För mer information om funktioner och användningsområden, gå till http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... för att se <span style=\'font-weight:600;\'>svarsdelen</span> av flashkortet (under linjen).<br />Klicka på knappen till höger]]></item> 
    <item><![CDATA[Let\'s assume you want to learn the world\'s capitals. Let the question be...<br />(click on one of the buttons to show the next card)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; är rätt svar. <br />Visste du inte det? Klicka &quot;igen&quot; för att se kortet igen om några minuter. Om du visste, klicka någon av de andra knapparna. Välj knapp baserat på hur lätt du tyckte frågan var.]]></item> 
    <item><![CDATA[Denna tid beräknas utifrån när du senast svarade på kortet, knappen du använder för att svara på kortet nu och tidigare svar av kortet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Om du vill lära dig mer om intervallbaserad repetition, besök:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Detta kan göras automatiskt. Du behöver inte ange samma information två gånger.]]></item> 
    <item><![CDATA[Du kommer att lära dig detta snabbt när du börjar använda AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Du kan hitta tusentals färdigskapta kortlekar tillgängliga för nedladdning, det finns säkert några som är användbara för dig.]]></item> 
    <item><![CDATA[... eller (något enklare) med hjälp av skrivbordsmjukvaran Anki (som kan laddas ner gratis här http://ankisrs.net/).<br><br>Du kan synkronisera dina kortlekar mellan AnkiDroid och Anki väldigt enkelt, så det är inga problem att föra över dem.]]></item> 
    <item><![CDATA[the green one shows the number of cards you\'ve already learned before and which are due to review today.<br />The type of the actual cards is specified by an underline.]]></item> 
    <item><![CDATA[Den övre stapeln visar hur långt du kommit och den nedre visar andelen korrekta svar.]]></item> 
    <item><![CDATA[Därmed kan du enkelt synkronisera din samling mellan AnkiDroid och skrivbordsversionen av Anki och använda den sistnämnda för att lättare lägga till och redigera kort.]]></item> 
    <item><![CDATA[Prova att använda det nu en stund och se om det passar just dig.<br><br>Börja med kortlekssammanfattningen (tryck meny på huvudskärmen och välj &quot;alla kortlekar&quot;). Där kan du ladda ner färdiga kortlekar eller skapa dina egna (använd menyn där).]]></item> 
 </string-array>
</resources>