<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2009 Andrew <andrewdubya@gmail> 
 ~ Copyright (c) 2009 Edu Zamora <edu.zasu@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Daniel Svaerd <daniel.svard@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Nicolas Raoul <nicolas.raoul@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2010 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
<!--Generated by crowdin.net-->
<resources>
  <string name="welcome_message">Com AnkiDroid, você pode eficientemente aprender grandes quantidades de vocabulário ou de qualquer outro material. AnkiDroid lhe mostra as coisas a aprender justo antes que você as esqueça.\n\nPara ter uma primeira impressão de como tudo funciona, nos recomendamos iniciar com um deck tutorial, o qual lhe dará alguma informação inicial, e tente um pouco. Basta clicar em \"Iniciar Revisão\" após tê-lo aberto. \n\nCriar o deck tutorial agora?</string>
  <string name="check_db_title">Verificar banco de dados</string>
  <string name="check_db_result_message">Banco de dados verificado e otimizado. \nEncurtado em %d kb</string>
  <string name="contextmenu_deckpicker_delete_deck">Excluir Deck</string>
  <string name="delete_deck_title">Excluir Deck</string>
  <string name="delete_deck_message">Tem certeza que deseja excluir todas os cartões em %s?</string>
  <string name="delete_cram_deck_message">Você tem certeza de que deseja enviar todos os cartões em %s para os seus decks originais?</string>
  <string name="delete_deck_confirm">Exclua o</string>
  <string name="new_version_message">Novos Recursos:</string>
  <string name="no_tts_available_title">Texto para Fala</string>
  <string name="no_tts_available_message">Nenhum idioma de texto para fala disponível</string>
  <string name="tts_no_tts">Não fale</string>
  <string name="dont_show_again">Não mostrar novamente</string>
  <string name="sync_log_title">Log de sincronização</string>
  <string name="notify_ticker">Atualização do Aplicativo</string>
  <string name="notify_title">AnkiDroid Atualizado</string>
  <string name="notify_message">Baixar uma nova versão</string>
  <string name="notification_title">Confirmar Atualização do AnkiDroid</string>
  <string name="notification_message">Uma nova versão do AnkiDroid está disponível no Android Market.\n\nVocê gostaria de instalá-lo?</string>
  <string name="notification_stop">Não me notificar novamente dessa atualização</string>
  <string name="reset_card_dialog_title">Redefinir progresso do cartão</string>
  <string name="reset_card_dialog_message">Isso redefine o progresso de aprendizagem para todos os cartões desta nota (eles vão se parecer com cartões novos). \n Realmente continuar?</string>
  <string name="reset_card_dialog_confirmation">Redefinir todos os cartões desta nota</string>
  <string name="answering_error_title">Erro de banco de dados</string>
  <string name="answering_error_message">Ocorreu um erro ao gravar à coleção. Isso poderia estar relacionado com um banco de dados corrompido ou espaço insuficiente no disco.\n\nSe isso acontecer mais frequentemente, tente verificar o banco de dados, reparar a coleção ou restaurá-la de um backup. Clique em \'Opções\' para isso.\n\nEm todo caso, isso poderia ser um bug do AnkiDroid também; relate o erro para que possamos verificar isso.</string>
  <string name="answering_error_report">Reportar erro</string>
  <string name="repair_deck_dialog">Você realmente deseja tentar reparar o banco de dados? \n\nAntes de iniciar a tentativa, uma cópia será criado na subpasta \'%s\'.</string>
  <string name="intent_add_saved_information">Dados salvos</string>
  <string name="intent_add_clear_all">Apagar tudo</string>
  <string name="intent_aedict_empty">Categoria \'padrão\' está vazia</string>
  <string name="intent_aedict_category">Para adicionar cartões ao AnkiDroid remova todas as categorias das notas ou adicione uma com o nome \'default\'</string>
  <string name="custom_study_new_total_new">Novos cartões no deck: %s</string>
  <string name="custom_study_rev_total_rev">Revisões programadas no deck: %s</string>
  <string name="custom_study_new_extend">Aumentar o limite de novos cartões hoje em</string>
  <string name="custom_study_rev_extend">Aumentar o limite de revisões hoje em</string>
  <string name="custom_study_forgotten">Revisar cartões esquecidos nos últimos x dias:</string>
  <string name="custom_study_ahead">Adiantar revisão em x dias:</string>
  <string name="custom_study_random">Selecione aleatoriamente x cartões do deck:</string>
  <string name="custom_study_preview">Visualizar novos cartões adicionados nos últimos x dias:</string>
  <string name="custom_study_tags">Filtrar por tags:</string>
  <string name="rebuild_custom_study_deck">Reconstruindo deck de estudo personalizado.\nPor favor aguarde...</string>
  <string name="deck_upgrade_title">Atualização de Deck</string>
  <string name="deck_upgrade_rename_warning">Esteja ciente que isso irá exportar a sua coleção atual para um arquivo chamado \'%1$s\' e irá criar uma nova a partir dos seus arquivos anki 1.x antigos. Se quiser, você pode manualmente reimportar o arquivo apgk gerado, depois de completar o assistente. Você quer realmente quer continuar?</string>
  <string name="deck_upgrade_already_upgraded">A versão 2 do AnkiDroid usa um novo formato de decks.\nSe você não conseguiu atualizar os seus decks corretamente, você pode reiniciar a atualização agora para atualizar os seus decks.</string>
  <string name="deck_upgrade_major_warning"><![CDATA[Esta é uma atualização importante para o AnkiDroid e o processo de atualização irá demorar no mínimo 10-20 minutos. <br><br>Você deseja atualizar agora ou mais tarde? <br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en">Mais informações</a>]]></string>
  <string name="deck_upgrade_start_again_to_upgrade_toast">Por favor inicie o AnkiDroid novamente quando tiver tempo para atualizar!</string>
  <string name="deck_upgrade_recommended_method"><![CDATA[O método de atualização recomendado é sincronizar com o PC e atualizar usando a versão desktop do Anki.<br><br>Há também um método alternativo, onde você pode atualizar via internet, se não tiver acesso a um computador e sua coleção não for muito grande.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_exit">Você pode fechar o assistente de atualização sem importar os seus cartões antigos clicando no botão sair.</string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_new_collection">Você pode criar uma nova coleção vazia clicando no botão abaixo.</string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_downgrade"><![CDATA[<br><br>Se você quiser continuar com a versão do AnkiDroid 1, então leia <a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Continuing_to_use_AnkiDroid_1.1.3">essas instruções</a>.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_create_new_collection">Criar nova coleção</string>
  <string name="deck_upgrade_create_new_collection_title">Criar Nova Coleção</string>
  <string name="deck_upgrade_not_import_warning">Tem certeza que deseja fazer isso? Seus dados antigos não serão importados.</string>
  <string name="deck_upgrade_via_web"><![CDATA[<b>Este método de atualização não é recomendado se você tem arquivos de mídia, ou uma coleção grande!</b><br><br>Seus decks do Anki 1 serão compactados e enviados para o AnkiWeb, e a coleção convertida será então baixada. <br><br>Por favor note que uma conexão de internet estável é necessária, e que há um limite de 50 MB por arquivo.<br><br>Usuários do Anki Desktop são altamente incentivados a usar o método de atualização baseado no PC. <br><br>Ainda quer continuar?]]></string>
  <string name="deck_upgrade_via_anki_desktop"><![CDATA[Se você já tem uma versão atualizada da sua coleção do AnkiDroid no Anki Desktop, você pode atualizar de lá e depois baixar sua coleção atualizada por sincronização com AnkiWeb. <br><br>Como alternativa, você pode copiar sua coleção do AnkiDroid para seu PC usando USB e, em seguida, atualizar a coleção e copiar de volta para o AnkiDroid.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_auto_upgrade"><![CDATA[Por favor instale e inicie o Anki Desktop versão 2.0.4 ou posterior para atualizar a sua coleção, então sincronize sua coleção atualizada com AnkiWeb e pressione o botão "Download". <br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Option_2:_Using_AnkiWeb_sync"> Informações detalhadas sobre como atualizar usando AnkiWeb</a>]] ></string>
  <string name="deck_upgrade_manual"><![CDATA[Por favor copie todos os seus arquivos *.anki (e quaisquer pastas *.media) da pasta AnkiDroid para a pasta do Anki Desktop, e então instalae e inicie o Anki Desktop versão 2.0.4 ou superior para atualizar sua coleção. <br><br>Quando a atualização for concluída, exporte a sua coleção do Anki2 e copie o arquivo collection.apkg para a pasta do AnkiDroid e pressione o botão de importação abaixo.<br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Option_1:_Using_USB_(recommended)">Mais informações sobre como atualizar usando USB.</a>]]></string>
  <string name="upgrade_deck_cancelled_title">Atualização cancelada</string>
  <string name="upgrade_deck_cancelled_description">A tentativa de atualização foi cancelada, por favor, tente novamente um dos métodos de atualização disponíveis.</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_failed">O processo de atualização falhou. Por favor, tente novamente, ou escolha um método de atualização diferente</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_exceeds">O tamanho dos seus decks Anki 1 compactados excede o limite que o servidor consegue processar (50 mb), por favor, tente atualizar usando um método diferente.</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_sdcard">A atualização foi concluída, mas houve um erro ao descompactar a coleção atualizada, certifique-se de que você tem espaço disponível suficiente no disco (precisa de %1$d mb) e tente novamente, ou tente atualizar com um método diferente.</string>
  <string name="export_progress_title">Exportar coleção</string>
  <string name="export_progress_exporting">Exportando coleção, pro favor aguarde...</string>
  <string name="upgrade_deck_export_successful">Sua coleção antiga foi exportada com sucesso, prosseguindo com o processo de atualização.</string>
  <string name="upgrade_deck_export_error">Ocorreu um erro durante a exportação da sua coleção de antiga. Gostaria de continuar com o processo de atualização mesmo assim (sua coleção antiga será perdida)?</string>
  <string name="upgrade_deck_sync_from_ankiweb">Sincronizar do AnkiWeb</string>
  <string name="upgrade_deck_have_you_synced">Tem certeza que atualizou a sua coleção com Anki Desktop 2 e sincronizou com o AnkiWeb?</string>
  <string name="upgrade_deck_dont_upgrade">Não atualizar</string>
  <string name="import_unpacking">Descompactando arquivo.\nPor favor aguarde...</string>
  <string name="importing_collection">Importando coleção.\nPor favor aguarde...</string>
  <string name="import_media_count">Importando arquivos de mídia %1$d%%\nPor favor aguarde...</string>
  <string name="import_update_counts">Atualizando a contagem de decks.\nPor favor aguarde...</string>
  <string name="import_add_progress">• Descompactando arquivo %1$s\n• Importação de notas %2$d%%\n• Importação de cartões %3$d%%\n• Limpeza %4$s</string>
  <string-array name="about_content">
    <item><![CDATA[<h2>%1$s:<br/>Cartões de estudo para Android</h2>AnkiDroid é a aplicação de cartões de estudo que é totalmente compatível com o software de desktop <a href="%2$s">Anki</a>. Você pode criar, baixar e aprender conteúdos em ambos,AnkiDroid ou Anki Desktop, e sincronizá-los facilmente.]]></item>
    <item><![CDATA[Para nos ajudar a fazer o AnkiDroid melhor, por favor reporte qualquer bug <a href="%1$s">aqui</a>; novas ideias são muito bem vindas também! Por favor use o <a href="%2$s">wiki</a> e diga Oi no <a href="%3$s">fórum</a>.]]></item>
    <item><![CDATA[AnkiDroid é um <a href="%1$s">software open source<a/>, então todos são encorajados a <a href="%2$s">juntar-se</a> aos <a href="%3$s">colaboradores</a>:-)]]></item>
    <item><![CDATA[Não-desenvolvedores podem ajudar também, por exemplo <a href="%1$s">traduzindo</a> AnkiDroid, atualizando o wiki e os screenshots, <a href="%2$s">doando</a> para o Anki Desktop, ou bloggando sobre AnkiDroid!]]></item>
    <item><![CDATA[AnkiDroid é publicado sobre a licensa<a href="%1$s">GNU-GPL v3 license</a> e o codigo-fonte está <a href="%2$s">aqui</a>.]]></item>
  </string-array>
</resources>
