<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Thanks for installing AnkiDroid!<br />This is a short introduction.<br />What you see now is the <span style=\'font-weight:600;\'>question</span> part of a flashcard.<br />Please click on the large button below...]]></item> 
    <item><![CDATA[The next card is shown now.<br />The idea is straightforward: Just like in &quot;real world&quot; paper flashcards, you write a question on the front and the answer on the back side of your cards.<br />(click the button to show the back side)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;What is the capital of Burkina Faso?&quot;<br />Think a bit about the answer and click then &quot;show answer&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Acima de todos os botões de resposta, você encontra informações sobre o tempo, após o qual o cartão será mostrado novamente quando respondido por este botão.]]></item> 
    <item><![CDATA[A intenção é mostrar-lhe novamente o cartão imediatamente antes que você o esqueceria. Estudos empíricos demonstraram que por esta via informações podem ser aprendidas com a maior eficiência.]]></item> 
    <item><![CDATA[Algumas palavras sobre a organização em AnkiDroid:<br/><br>Todas as informações tem de ser colocada em pares de pergunta e resposta. Se você quer aprender em outra direção, você deveria criar outro cartão com as informações trocadas.]]></item> 
    <item><![CDATA[Cartões são postos junto em decks e lá podem ser organizados com a ajuda de todos os tipos de tags.]]></item> 
    <item><![CDATA[Existem principalmente duas formas de pegar novos cartõess:<br />Você pode adicionar cartões pre-feitos de outros usuários (escolha &quot;decks compartilhados&quot; no resumo dos decks) ou crie-os por si mesmo.]]></item> 
    <item><![CDATA[De qualquer forma, criar seus próprios decks é essencial para atender perfeitamente às suas necessidades. Você pode fazer isso diretamente no AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Vamos dar uma  olhada na barra superior<br />No canto superior esquerdo você acha alguns numeros. O vermelho conta os cartões errados(respondidos por &quot;again&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[No canto direito, você encontra informações sobre seu tempo de pensando neste cartão e sobre seu desempenho.]]></item> 
    <item><![CDATA[Embora você possa usar o AnkiDroid sozinho, ele é totalmente conectado a internet, o servidor de Anki Desktop (disponivel para Linux, Windows, Mac)]]></item> 
    <item><![CDATA[Estes têm sido os principais pontos de uso do AnkiDroid.<br/><br>Para obter mais informações sobre o conceito chave do Anki, visite http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... in order to see the <span style=\'font-weight:600;\'>answer</span> part of the flashcard (below the line).<br />Click on the button on the right]]></item> 
    <item><![CDATA[Let\'s assume you want to learn the world\'s capitals. Let the question be...<br />(click on one of the buttons to show the next card)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; is the right answer. <br />You didn\'t know it? Click &quot;again&quot; to see the card again in a couple of minutes. Otherwise, click on the other buttons, depending on the easiness of the answer.]]></item> 
    <item><![CDATA[Este período de tempo é calculado sobre a última vez que você respondeu o cartão, a escolha atual de dificuldade e opções de dificuldade de respostas anteriores deste cartão.]]></item> 
    <item><![CDATA[Se você quiser saber mais sobre repetições espaçadas, visite:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Não se preocupe, isso pode ser feito automaticamente. Não há necessidade de inserir a mesma informação duas vezes.]]></item> 
    <item><![CDATA[Você vai aprender isso rapidamente quando você começar a usar o AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Você vai encontrar milhares de decks pre-feitos para baixar e provavelmente alguns lhe são uteis.]]></item> 
    <item><![CDATA[...ou(um pouco mais conveniente) com o aplicativo de desktop Anki(disponível gratuitamente em http://ankisrs.net/).<br><br>Você pode sincronizar seus decks com o aplicativo de desktop facilmente, então transferir os dados não é um problema.]]></item> 
    <item><![CDATA[o preto mostra o numero de cartões que você já aprendeu antes e são devidos hoje, e o azul lhe diz quantos cartões novos estão projetados para hoje.<br />O tipo de cartões atuais está especificado por um sublinhado.]]></item> 
    <item><![CDATA[A barra superior mostra seu progresso, a inferior indica o percentual de respostas Sim.]]></item> 
    <item><![CDATA[Enfim, você pode sincronizar sua coleção entre AnkiDroid e Anki Desktop e usar este ultimo para uma adição mais conveniente e gerenciavel.]]></item> 
    <item><![CDATA[Experimente-o um pouco agora e veja se ele se encaixa às suas necessidades.<br><br>Que tal começar com a visão geral de decks(aperte menu na tela principal e escolha &quot;todos os pavimentos&quot;)onde você pode baixar decks prontos ou criar seu próprio(basta usar o menu de lá).]]></item> 
 </string-array>
</resources>