<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Дякуємо за встановлення АнкіДроїда!<br />Це був короткий вступ.<br />Те що ви бачите зараз це <span style=\'font-weight:600;\'>питання</span> картки.<br />Будь-ласка, натисніть на велику кнопку знизу...]]></item> 
    <item><![CDATA[Зараз показана наступна картка.<br />Ідея проста: як у &quot;звичайному житті&quot; паперові картки, ви пишете питання на одній частині і відповідь на протилежній.<br />(натисніть на кнопку щоб показати зворотню сторону)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Яка називається столиця Тридевятої землі? &quot;<br /> Подумайте трішки над відповіддю і натисніть &quot;показати відповідь&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Над кожною кнопкою відповіді ви знайдете інформацію про час коли карта буде повторно показана при відповіді цією кнопкою. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Наш намір показати вам карту ще раз якраз перед тим як ви її забудете. Емпіричні дослідження показали що таким чином інформація вивчається найбільш ефективно.]]></item> 
    <item><![CDATA[Кілька слів про організацію навчення в АнкіДроїд:<br /><br>Вся інформація має бути розбита на питання і відповіді. Якщо бажаєте вивчити факти в протилежну сторону вам необхідно створити іншу карту обміненими питанням і відповідю.]]></item> 
    <item><![CDATA[Карти збираються в колоди і можуть бути організовані з допомогою різних типів міток.]]></item> 
    <item><![CDATA[Є два основні способи отримати нові картки:<br />Ви або додаєте готові колоди інших користувачів (виберіть &quot;доступні колоди&quot; в списку колод) або створюєте їх самі.]]></item> 
    <item><![CDATA[У будь-якому випадку, створення власних колекцій карт є необхідно для найкращого задоволення ваших потреб. Ви можете це зробити безпосередньо в АнкіДроїді...]]></item> 
    <item><![CDATA[Давайте подивимося на верхню панель:<br />В лівому куті ви побачите якісь цифри. Блакитна каже вам скільки нових карт заплановано на сьогодні.  Червона показує кількість провалених карт (на які ви відповіли з &quot;негайно&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[В правому кутку подана інформація про час обдумування цієї катки та вашу ефективність.]]></item> 
    <item><![CDATA[Хоча ви можете використовувати АнкіДроїд незалежно, програма є під\'єднаною до АнкіВеб - сервер що сихнронізує Настільну програму Анкі (доступну під Лінукс, Віндовс і Мак).]]></item> 
    <item><![CDATA[Це були основні положення використання АнкіДроїд.<br /><br>Щоб отримати більше інформації про концепцію Анкі перейдіть на http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... щоб побачити <span style=\'font-weight:600;\'>відповідь</span> на картку (під лінією).<br />Натисніть на кнопку справа]]></item> 
    <item><![CDATA[Давайте припустимо що ви хочете вивчити столиці країн світу. Нехай запитання буде...<br />(натисніть одну з кнопок щоб побачити наступну картку)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Бобруйськ&quot; є правильною відповідю. <br />Ви не знали цього? Натисніть &quot;знову&quot; щоб побачити картку знову за кілька хвилин. В протилежному випадку, натисніть іншу кнопку в залежності від простоти відповіді.]]></item> 
    <item><![CDATA[Цей період часу калькулюється на основі часу коли ви відповідали на цю карту востаннє і попередніх відповідей на цю карту.]]></item> 
    <item><![CDATA[Якщо бажаєте знати більше про повторення з затримкою перейдіть:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Не хвилюйтеся, це може бути зроблене автоматично. Не має необхідності вводити ту ж саму інформацію двічі.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ви скоро дізнаєтеся як це зробити коли почнете користуватися АнкіДроїд.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ви знайдете тисячі готових колод доступних до скачування і можливо деякі будуть корисні для вас.]]></item> 
    <item><![CDATA[... або (трішки зручніше) з програмою Анкі для персональних комп\'ютерів (скачувати з http://ankisrs.net/).<br><br>Ви можете дуже легко синхронізувати ваші колоди з настільною програмою тому передача даних не проблема.]]></item> 
    <item><![CDATA[зелена показує кількість карт які ви вже вивчили і які мають бути повторені сьогодні.<br />Фактична кількість карт підкреслена.]]></item> 
    <item><![CDATA[ Верхня стрічка вказує на Ваш прогрес, нижня - відсоток відповідей \"так\".]]></item> 
    <item><![CDATA[Тому ви можете легко синхронізувати ваші колоди між АнкіДроїдом і настільною програмою Анкі і використовувати останню для зручного додавання і зміну карт.]]></item> 
    <item><![CDATA[Просто спробуйте її протягом короткого часу і ви побачите чи вона задовольняє ваші потреби.<br><br>Можете почати з перегляду колод (натисніть на меню головного вікна програми і виберіть &quot;всі колоди&quot;), де ви зможете скачати готові колоди, або створити свої власні (просто скористайтеся меню).]]></item> 
 </string-array>
</resources>