<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Děkujeme za instalaci AnkiDroid!<br />Toto je krátké představení.<br />Co nyní vidíte je část karty <span style=\'font-weight:600;\'>otázka</span>.<br />Prosím klikněte na velké tlačítko níže...]]></item> 
    <item><![CDATA[Nyní je zobrazena další karta.<br />Myšlenka je jednoduchá: Jako na &quot;reálných &quot; papírových kartičkách, napíšete otázku na přední stranu a odpověď na zadní.<br />(klikněte na na tlačítko pro zobrazení zadní strany)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Jakého státu je hlavní město Burkina Faso?&quot;<br />Přemýšlejte chvíli o odpovědi a potom klikněte na &quot;Zobrazit odpověď&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Nad každým tlačítkem pro ohodnocení odpovědi vidíte informaci o čase, za který se karta znovu zobrazí, pokud jej zvolíte.]]></item> 
    <item><![CDATA[Záměrem je zobrazit kartu znovu bezprostředně před tím, než by jste ji zapomněli. Empirické studie ukazují, že se lze takto učit mnohem efektivněji.]]></item> 
    <item><![CDATA[Pár slov o organizaci v AnkiDroid:<br/><br>Veškeré informace musí být uvedeny v páru otázka/odpověď. Pokud se chcete učit i v opačném směru, měli byste vytvořit další kartu s prohozenými informacemi.]]></item> 
    <item><![CDATA[Karty jsou shromažďovány do balíčků a můžou být organizovány pomocí nejrůznějších štítků.]]></item> 
    <item><![CDATA[K dispozici jsou dva způsoby, jak lze získat nové karty:<br/>Můžete si buď stáhnout sdílené balíčky ostatních uživatelů (zvolte &quot;Stáhnout balíček&quot; v části Všechny balíčky volbou v menu), nebo je můžete vytvářet sami]]></item> 
    <item><![CDATA[Nicméně, vytváření vlastních balíčků je důležité, aby vyhovovaly dokonale vašim potřebám. To můžete udělat přímo v AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Pojďme se podívat na horní lištu:<br/>V levém horním rohu najdete několik čísel. Modré vám řekne, kolik nových karet je pro dnešek připraveno k zobrazení. Červené číslo je počet neúspěšných karty (odpověď \"Znovu\"),]]></item> 
    <item><![CDATA[V pravém rohu najdete informaci o čase přemyšlení nad aktuální kartou a vaše výsledky.]]></item> 
    <item><![CDATA[Byť lze použít AnkiDroid samostatně, je plně propojen s AnkiWeb pomocí synchronizace.]]></item> 
    <item><![CDATA[To byly hlavní body použití AnkiDroid.<br/><br>Pro další informace o konceptu Anki, navštivte http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... aby se mohla zobrazit část <span style=\'font-weight:600;\'>odpověď</span> (pod čarou).<br />Klikněte na tlačítko v pravo]]></item> 
    <item><![CDATA[Předpokládejme, že se chcete naučit hlavní města. Nechť je otázka...<br />(klikněte na tlačítko pro zobrazení další karty)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; je správná odpověď. <br />Nevěděli jste? Klikněte na &quot;Znovu&quot; pro opětovné zobrazení kartičky za pár minut. V opačném případě klikněte na další tlačítka v závislosti na snadnosti odpovědi.]]></item> 
    <item><![CDATA[Tento čas se počítá podle předcházejících odpovědi na této kartě a volbě současné snadnosti této karty.]]></item> 
    <item><![CDATA[Pokud se chcete dozvědět více o rozloženém opakování, navštivte:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Nebojte se, to lze provést automaticky. Není třeba vkládat stejné informace dvakrát.]]></item> 
    <item><![CDATA[Naučíte se to rychle, když začnete používat AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Najdete zde tisíce balíčků ke stažení a pravděpodobně existují některé, které jsou užitečné i pro vás.]]></item> 
    <item><![CDATA[... nebo (a o něco pohodlněji) v aplikaci pro pc Anki (zdarma ke stažení v http://ankisrs.net/).<br><br> Lze velmi snadno synchronizovat balíčky s aplikací pro pc, takže přenos dat není problém.]]></item> 
    <item><![CDATA[zelené ukazuje počet karet, které jste se již dříve učili a které jsou připravené k dnešnímu přezkoušení.<br/>Typ aktuálně zobrazené karty je určen podtržením čísla.]]></item> 
    <item><![CDATA[Horní pruh ukazuje váš proces učení, dolní udává procento odpovědí Ano.]]></item> 
    <item><![CDATA[Tedy, můžete snadno synchronizovat své sbírky mezi AnkiDroid a Anki pro PC (k dispozici pro Linux, Windows, Mac) a využít toto pro pohodlnější přidávání a správu vašich karet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Zkuste to teď chvíli používat program a zjistěte, zda odpovídá vašim potřebám.<br><br>Možná, že můžete začít s přehledem balíčků (klikněte na menu na hlavní obrazovce a vyberte \"Všechny balíčky\"), kde si můžete stáhnout již vytvořené balíčky nebo si vytvořit vlastní (stačí zde použít menu).]]></item> 
 </string-array>
</resources>