<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[¡Gracias por instalar AnkiDroid!<br/>Esto es una breve introducción.<br/>Lo que ves ahora es el lado de la <span style=\'font-weight:600;\'>pregunta</span> de una tarjeta<br />Por favor, haz clic en el botón grande de abajo...]]></item> 
    <item><![CDATA[Se muestra ahora la siguiente tarjeta.<br/>La idea es sencilla: al igual que en las tarjetas de papel \"reales\", escribes una pregunta en el anverso y la respuesta en el reverso de tus tarjetas.<br/>(haz click en el botón para mostrar el reverso)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;¿Cuál es la capital de Burkina Faso?&quot;<br/>Piensa un poco en la respuesta y haz clic en &quot;mostrar respuesta&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Por encima de cada botón de respuesta, encontrarás información sobre el tiempo que pasará antes de que la tarjeta se vuelva a mostrar en caso de responder con ese botón.]]></item> 
    <item><![CDATA[La intención es mostrarte la tarjeta de nuevo, inmediatamente antes de que la olvides. Estudios empíricos han mostrado que de este modo la información se puede aprender más eficientemente.]]></item> 
    <item><![CDATA[Algunas palabras acerca de la organización en AnkiDroid:<br /><br>Toda la información tiene que ser introducida en pares de preguntas y respuestas. Si quieres aprender en el sentido contrario, debes crear otra tarjeta con la información intercambiada.]]></item> 
    <item><![CDATA[Las tarjetas se agrupan en mazos y pueden entonces ser organizadas con ayuda de todo tipo de etiquetas.]]></item> 
    <item><![CDATA[Existen principalmente dos maneras de obtener nuevas tarjetas:<br/>Agregar mazos pre-hechos de otros usuarios (elige &quot;mazos compartidos&quot; en el resumen de mazos) o crearlos tú mismo.]]></item> 
    <item><![CDATA[En cualquier caso, crear tus propios mazos es esencial para cubrir tus necesidades a la perfección. Puedes hacerlo directamente en AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Vamos a echarle un vistazo a la barra superior:<br />En la esquina superior izquierda puedes ver algunos números. El azul te dice cuántas tarjetas nuevas están aún pendientes para hoy. El número rojo cuenta las tarjetas falladas (respondidas con &quot;Otra vez&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[En la esquina derecha encontrarás información sobre el tiempo en el que has estado pensando en esta tarjeta y sobre tu rendimiento.]]></item> 
    <item><![CDATA[Aunque puedes utilizar AnkiDroid independientemente, está totalmente conectado a AnkiWeb, el servidor de sincronización de la versión de escritorio de Anki (disponible para Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Estos han sido los puntos principales acerca de el uso de AnkiDroid.<br /><br>Para más información sobre el concepto clave de Anki, visita http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... para ver el lado de la <span style=\'font-weight:600;\'>respuesta</span> de la tarjeta (por debajo de la línea)<br/>Haz clic en el botón más a la derecha de los cuatro botones]]></item> 
    <item><![CDATA[Supongamos que deseas aprender las capitales del mundo. Hagamos que la pregunta sea...<br/>(haz click en uno de los botones para mostrar la siguiente tarjeta)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; es la respuesta correcta.<br/>¿No lo sabías? Haz clic en \"Otra vez\" para volver a ver la tarjeta en un par de minutos. Si acertaste, haz clic en los otros botones, dependiendo de lo fácil que te haya resultado recordarlo.]]></item> 
    <item><![CDATA[Este período de tiempo se calcula en base a la última vez que respondiste a la tarjeta, la facilidad de repuesta actual y facilidad de repuestas anteriores de la tarjeta.]]></item> 
    <item><![CDATA[Si quieres aprender más sobre el repaso espaciado, visita:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[No te preocupes, esto se puede hacer de forma automática. No es necesario introducir la misma información dos veces.]]></item> 
    <item><![CDATA[Aprenderás sobre ello rápidamente cuando empieces a utilizar AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Encontrarás miles de mazos pre-hechos para descargar y probablemente haya algunos que te sean útiles.]]></item> 
    <item><![CDATA[... o (un poco más cómodo) con la aplicación de escritorio Anki (descargable gratuitamente en http://ankisrs.net/).<br><br>Puedes sincronizar tus mazos con la aplicación de escritorio muy fácilmente, por lo que transferir los datos no es un problema.]]></item> 
    <item><![CDATA[el verde indica el número de tarjetas que ya aprendiste antes y que hoy están programadas para ser repasadas.<br />El tipo de la tarjeta actual está indicado en subrayado.]]></item> 
    <item><![CDATA[La barra superior muestra tu progreso, mientras que la inferior indica el porcentaje de respuestas afirmativas.]]></item> 
    <item><![CDATA[Por lo tanto, puedes sincronizar tu colección entre AnkiDroid y Anki versión escritorio, y utilizar este último para agregar y administrar tarjetas de manera más cómoda.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ahora simplemente pruébalo un poco y comprueba si se ajusta a tus necesidades.<br><br>Podrías empezar quizás con una visión general de los mazos (pulsa el botón menú en la pantalla principal y selecciona \"Todos los mazos\"), en donde puedes descargar mazos predefinidos o crear los tuyos propios (simplemente usa el menú que hay allí).]]></item> 
 </string-array>
</resources>