<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Takk for at du har installert AnkiDroid!<br />Dette er en kort introduksjon.<br />Det du ser nå er<span style=\'font-weight:600;\'>spørsmålssiden</span>av et spørrekort.<br />Klikk på den store knappen under...]]></item> 
    <item><![CDATA[Neste kort vises nå.<br />Det er ganske enkelt: akkurat som med virkelige, fysiske papirspørrekort, skriver du et spørsmål på forsiden, og svaret på baksiden av kortene.<br />(Klikk på knappen for å vise baksiden)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Hva er hovedstaden i Burkina Faso?&quot;<br />Prøv å komme på riktig svar, og klikk så &quot;vis svar&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Over hver svarknapp ser du den tiden det vil ta før dette kortet blir vist igjen, dersom du velger knappen.]]></item> 
    <item><![CDATA[Hensikten er å vise deg kortet på nytt, rett før du ville ha glemt det. Empiriske undersøkelser har vist at denne måten er den mest effektive måten å lære informasjon på.]]></item> 
    <item><![CDATA[Kort om organiseringen i AnkiDroid:<br /><br>All informasjon må bestå av par med spørsmål og svar. Hvis du vil lære i motsatt retning, burde du lage nok et kort med ombyttet informasjon.]]></item> 
    <item><![CDATA[Kort samles i kortstokker, og kan der organiseres ved hjelp av alle mulige typer emneord.]]></item> 
    <item><![CDATA[Det er to hovedmåter å skaffe seg nye kort:<br />Enten legger du til ferdiglagde kortstokker fra andre brukere (velg&quot;delte kortstokker&quot;i kortstokk-sammendraget), eller du lager dem selv.]]></item> 
    <item><![CDATA[Men uansett, å lage dine egne kortstokker er viktig for å imøtekomme dine behov best mulig. Du kan gjøre dette rett i AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[La oss ta en kikk på den øverste linjen:<br/>I det venstre hjørnet er det noen tall. Det blå tallet viser hvor mange nye kort du har igjen i dag. Det røde tallet viser antallet mislykkede kort (besvart med knappen &quot;igjen&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[I det høyre hjørnet finner du informasjon om betenkningstiden du har brukt på dette kortet, og om innsatsen din.]]></item> 
    <item><![CDATA[Selv om du kan bruke AnkiDroid frittstående, er det fullt tilknyttet AnkiWeb, Anki Desktop sin synkroniseringsserver (tilgjengelig for Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Nå har vi gjennomgått hovedpoengene i bruk av AnkiDroid.<br /><br>For mer informasjon om hovedpoenget med Anki, gå til http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[...for å vise <span style=\'font-weight:600;\'>svarsiden</span> av kortet (under linjen).<br />Klikk på knappen til høyre]]></item> 
    <item><![CDATA[La oss anta at du har lyst til å lære verdens hovedsteder. La spørsmålet være...<br />(klikk på en av knappene for å vise det neste kortet)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot;er det rette svaret.<br />Visste du det ikke? Klikk&quot;igjen&quot;for å se kortet på nytt om noen minutter. Ellers, velg mellom de andre knappene, avhengig av hvor lett det var for deg å svare riktig.]]></item> 
    <item><![CDATA[Tidsintervallet beregnes ved hjelp av følgende faktorer: når du sist besvarte kortet, hvor lett du velger at kortet er med knappene, og hvor lett du valgte at det var de forrige gangene.]]></item> 
    <item><![CDATA[Hvis du vil lære mer om tidsbestemt gjentakelse (\"spaced repetition\"), kan du se:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Det er ikke noe stress, det kan gjøres automatisk. Det er ikke nødvendig å legge inn samme informasjon to ganger.]]></item> 
    <item><![CDATA[Du kommer kjapt til å lære om det når du begynner å bruke AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Du finner tusenvis av ferdige kortstokker til nedlastning, og det er sikkert noen av dem som er nyttige for deg.]]></item> 
    <item><![CDATA[...eller (litt mer praktisk) med skrivebords-applikasjonen Anki (som kan lastes ned gratis på http://ankisrs.net/).<br><br>Du kan enkelt synkronisere kortstokkene med skrivebords-applikasjonen, så det å utveksle data er ikke noe problem.]]></item> 
    <item><![CDATA[det grønne viser antallet kort du allerede har lært tidligere, og som er klare til å gjennomgås i dag.<br/>Hvilken type det aktuelle kortet er, vises med understreking.]]></item> 
    <item><![CDATA[Den øverste stolpen viser fremgangen din, den nederste viser prosentandel med ja-svar.]]></item> 
    <item><![CDATA[Du kan altså lett synkronisere kortstokken din mellom AnkiDroid og Anki Desktop, og bruke sistnevnte for å enklere legge til og bearbeide kort.]]></item> 
    <item><![CDATA[Bare prøv det litt nå, og sjekk om det passer til dine behov.<br><br>Du kan jo starte med kortstokk-oversikten (klikk meny på hovedskjermbildet, og velg &quot;alle kortstokker&quot;), hvor du kan laste ned ferdige kortstokker, eller lage dine egne (bare bruk menyen der).]]></item> 
 </string-array>
</resources>