<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Vielen Dank für die Installation von AnkiDroid!<br/>Dies ist eine kurze Einführung<br/>Was Sie gerade sehen, ist der <span style=\'font-weight:600;\'>Frage</span>-Teil einer Karteikarte<br/>Bitte klicken Sie auf die große Schaltfläche unten…]]></item> 
    <item><![CDATA[Jetzt wird die nächste Karte angezeigt.<br><br>Die Idee ist einfach: Wie bei &quot;echten&quot; Karteikarten wird die Frage auf die eine und die Antwort auf die andere Seite geschrieben<br><br>(klicken Sie auf die untere Schaltfläche, um die Rückseite anzuzeigen)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Wie lautet die Hauptstadt von Burkina Faso?&quot;<br>Denken Sie über die Antwort nach und klicken dann auf &quot;Antwort zeigen&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Über jeder Schaltfläche finden sich Informationen darüber, wann die Karte das nächste Mal gezeigt wird.]]></item> 
    <item><![CDATA[Die Idee ist, Karten kurz vor dem Vergessen zu präsentieren. Empirische Studien haben gezeigt, dass Informationen auf diese Weise am effizientesten gelernt werden können.]]></item> 
    <item><![CDATA[Noch einige Worte zur Organisation in AnkiDroid:<br><br>Alle Informationen werden in Frage/Antwort-Paaren erstellt. Wenn in die entgegengesetzte Richtung gelernt werden soll, sollte eine neue Karte mit vertauschten Feldern erstellt werden.]]></item> 
    <item><![CDATA[Alle Karten sind in Stapel zusammengefasst und können mit Hilfe aller möglichen Schlagworte dort leicht organisiert werden.]]></item> 
    <item><![CDATA[Im wesentlichen gibt es zwei Möglichkeiten, neue Karten zu bekommen:<br>Entweder fügen Sie vorgefertigte Stapel anderer Nutzen hinzu (wählen Sie dazu \'Öffentliche Stapel\' in der Stapelübersicht) oder Sie fügen Sie selbst hinzu.]]></item> 
    <item><![CDATA[Um Stapel aber perfekt nach Ihren Wünschen zu bekommen, ist es vermutlich notwendig, sie selbst zu erstellen. Das kann entweder mit AnkiDroid erledigt werden…]]></item> 
    <item><![CDATA[Werfen wir einen Blick auf die obere Leiste:<br>In der linken oberen Ecke finden Sie einige Zahlen. Die blaue sagt Ihnen, wie viele neue Karten für heute noch veranschlagt sind, die rote zählt die mit &quot;nochmal&quot; beantworteten Karten]]></item> 
    <item><![CDATA[In der oberen rechten Ecke ist die Denkzeit der aktuellen Karten angegeben und Informationen über die heutige Leistung.]]></item> 
    <item><![CDATA[Obwohl Sie AnkiDroid auch alleine nutzen könne, ist es voll kompatibel mit AnkiWeb, dem Synchronisationsserver von Anki Desktop (verfügbar für Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Das waren die Hauptpunkte der AnkiDroid-Benutzung.<br /><br />Für Weiteres zum Anki-Konzept besuchen Sie http://ankisrs.net]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[… um den <span style=\'font-weight:600;\'>Antwort</span>-Teil zu sehen (unter der Linie)<br/>Klicken Sie nun auf die rechte untere Schaltfläche]]></item> 
    <item><![CDATA[Nehmen wir an, Sie wollen Hauptstädte lernen. Die Frage sei...<br><br>(klicken Sie auf eine der Schaltflächen, um die nächste Karte zu zeigen)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; ist die richtige Antwort.<br>Sie wussten es nicht? Klicken Sie auf &quot;Noch einmal&quot;, um die Karte in einigen Minuten noch einmal zu sehen. Andernfalls klicken Sie auf eine der anderen Schaltflächen, je nachdem, wie schwierig die Antwort war.]]></item> 
    <item><![CDATA[Diese Zeitspanne wird aus dem Datum, an dem Sie die Karten das letzte Mal beantwortet haben, dem aktuell gewählten Schwierigkeitsgrad und der früher gewählten Schwierigkeitsgrade berechnet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Wenn Sie mehr zum Thema Spaced Repetition wissen wollen, können Sie hier mehr nachlesen:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Keine Sorge, das kann automatisch erledigt werden. Informationen müssen nicht doppelt eingegeben werden.]]></item> 
    <item><![CDATA[Sie werden das Konzept schnell verstehen, wenn Sie anfangen, mit AnkiDroid zu arbeiten.]]></item> 
    <item><![CDATA[Es gibt tausende von fertigen Stapeln zum Download; Sie finden sicher einige, die Sie nutzen können.]]></item> 
    <item><![CDATA[… oder aber (deutlich komfortabler) mit der Desktop-Anwendung Anki (sie kann kostenlos unter http://ankisrs.net heruntergeladen werden).<br><br>Stapel können sehr einfach mit dem Desktop-Programm synchronisiert werden, der Datentransport ist also kein Problem.]]></item> 
    <item><![CDATA[Die grüne Zahl zeigt die Anzahl der Karten, die Sie bereits einmal gelernt haben und die heute zur Wiederholung anstehen.<br>Der Typ der aktuellen Karten wird durch Unterstreichung angezeigt.]]></item> 
    <item><![CDATA[Der obere Balken zeigt den Lernfortschritt, der untere den Anteil heutiger Ja-Antworten.]]></item> 
    <item><![CDATA[Sie können deshalb Ihre Sammlung ganz einfach zwischen AnkiDroid und Anki Desktop synchronisieren und letzteres benutzen, um bequem Karten hinzuzufügen und zu verwalten.]]></item> 
    <item><![CDATA[Testen Sie AnkiDroid nun einfach ein bisschen und sehen, ob es Ihren Anforderungen entspricht.<br><br>Starten Sie z.B. mit der Stapelübersicht (drücken Sie Menü im der Hauptansicht und wählen „Alle Stapel“), wo Sie fertige Stapel herunterladen oder eigene erstellen können (drücken Sie dort ebenfalls Menü).]]></item> 
 </string-array>
</resources>