<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[¡Gracias por instalar AnkiDroid!<br />Esta es una breve introducción.<br />Lo que usted ve ahora es la parte de la <span style=\'font-weight:600;\'>pregunta</span> de una tarjeta flash.<br />Por favor, haga click en el botón largo aquí debajo...]]></item> 
    <item><![CDATA[La próxima tarjeta es mostrada ahora.<br />La idea es sencilla: del mismo modo que en tarjetas flash del &quot;mundo real&quot; usted escribe una pregunta en el anverso y la respuesta en el reverso de sus tarjetas.<br />(haga click en el botón para mostrar el lado de atrás)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;¿Cuál es la capital de Burkina Faso?&quot;<br />Piense unos segundos en la respuesta y haga click en &quot;mostrar respuesta&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Sobre cada botón de respuesta usted encontrará información acerca del tiempo luego del cual la tarjetá será mostrada nuevamente cuando sea respondida por este botón.]]></item> 
    <item><![CDATA[El mecanismo consiste en mostrarle la tarjeta de nuevo, inmediatamente antes de que la olvide. Estudios científicos han mostrado que de este modo la información puede ser aprendida más eficientemente.]]></item> 
    <item><![CDATA[Algunas palabras sobre la organización en AnkiDroid:<br /><br>Toda la información debe ser puesta en pares de pregunta y respuesta. Si quiere aprender en la otra dirección debe crear otra tarjeta con información intercambiada.]]></item> 
    <item><![CDATA[Las tarjetas son colocadas juntas en mazos y allí pueden ser organizadas por medio de todo tipo de etiquetas.]]></item> 
    <item><![CDATA[Hay principalmente dos modos de conseguir nuevas tarjetas:<br />O bien añade mazos realizados por otros usuarios (elija &quot;mazos compartidos&quot; en el sumario de mazos) o bien los crea usted mismo.]]></item> 
    <item><![CDATA[Pero, de todos modos, crear sus propios mazos es esencial para acomodarse a sus necesidades perfectamente. Puede hacerlo directamente en AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Echemos un vistazo a la barra superior:<br />En la esquina superior izquierda usted encuentra algunos números. El azul le indica cuántas tarjetas nuevas hay programadas para hoy. El número rojo cuenta las tarjetas falladas (respondidas mediante &quot;otra vez&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[En la esquina derecha encontrará información sobre su tiempo de reflexión respecto a esta tarjeta y sobre su rendimiento.]]></item> 
    <item><![CDATA[A pesar de que usted puede utilizar AnkiDroid sin conexión a internet, el mismo se conecta completamente a AnkiWeb, el servidor de sincronización de Anki Desktop (disponible para Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Estos han sido los puntos principales del uso de AnkiDroid.<br /><br>Para más información acerca del concepto central de Anki, visite http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... para ver la parte de la <span style=\'font-weight:600;\'>respuesta</span> de la tarjeta flash (debajo de la línea).<br />Haga click en el botón de la derecha]]></item> 
    <item><![CDATA[Supongamos que usted quiere aprender las capitales del mundo. Que la pregunta sea...<br />(haga click en uno de los botones para mostrar la próxima tarjeta)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; es la respuesta correcta. <br />¿No la sabía? Haga click en &quot;otra vez&quot; para ver la tarjeta nuevamente en algunos minutos. De lo contrario, haga click en los otros botones, dependiendo de la dificultad en la respuesta.]]></item> 
    <item><![CDATA[Este período de tiempo es calculado a partir de la última vez que usted respondió la tarjeta, la dificultad que implica en este momento y qué tan difíciles han sido las respuestas previas de esta tarjeta.]]></item> 
    <item><![CDATA[Si quiere aprender más acerca de la repetición espaciada, visite:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[No se preocupe, esto se hace automáticamente. No hay necesidad de tipear la información dos veces.]]></item> 
    <item><![CDATA[Aprenderá rápidamente sobre ello cuando comience a usar AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Encontrará miles de mazos compartidos para descargar y probablemente haya algunos que le sean útiles.]]></item> 
    <item><![CDATA[... o (un poco más convenientemente) con la aplicación de escritorio Anki (que puede descargar gratuitamente en http://ankisrs.net).<br><br>Puede sincronizar muy fácilmente sus mazos con la aplicación de escritorio, con lo cual la transferencia de datos no es un problema.]]></item> 
    <item><![CDATA[el verde le muestra el número de tarjetas que usted ya aprendió con anterioridad y que están programadas para revisión hoy.<br />El tipo de la tarjeta actual se señala mediante un subrayado.]]></item> 
    <item><![CDATA[La barra superior muestra su progreso, mientras que la inferior indica el porcentaje de respuestas positivas.]]></item> 
    <item><![CDATA[Así, usted puede sincronizar fácilmente su colección entre AnkiDroid y Anki Desktop y utilizar este último para añadir y manejar sus tarjetas de un modo más conveniente.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ahora pruébelo un poco y compruebe si satisface sus necesidades.<br><br>Quizás podría comenzar con la visión general de los mazos (presione menú en la pantalla principal y seleccione &quot;todos los mazos&quot;), donde usted podrá descargar mazos preconfigurados o crear los suyos propios (tan solo use el menú allí).]]></item> 
 </string-array>
</resources>