<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Bedankt voor het installeren van AnkiDroid!<br/> Dit is een korte inleiding.<br/>Wat je nu ziet is het deel met de <span style=\'font-weight:600;\'>vraag</span> van een flitskaart.<br/>Klik op de grote knop hieronder...]]></item> 
    <item><![CDATA[De volgende kaart wordt nu getoond.<br/>Het idee is eenvoudig: net als in de  &quot;echte&quot; papieren flitskaarten, schrijf je de vraag op de voorkant en het antwoord op de achterkant van je kaarten.<br/>(klik op de knop om de achterkant te zien)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Wat is de hoofdstad van Burkina Faso?&quot;<br/>Denk even na over het antwoord en klik dan op &quot;Toon antwoord&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[boven elke antwoord-knop, vind je de tijd waarna de kaart vertoont zal worden, wanneer je met deze knop beantwoordt.]]></item> 
    <item><![CDATA[Het is de bedoeling de kaart te tonen, vlak voordat je het zou vergeten. Empirische studies hebben aangetoond dat op deze manier informatie het meest efficiënt wordt geleerd. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Een aantal woorden over de organisatie van AnkiDroid:<br /><br>Alle informatie moet in paren van vraag en antwoord worden ingevoerd. Als je wilt leren in de andere richting, zal je een andere kaart moeten maken met de gegevens op de andere zijde.]]></item> 
    <item><![CDATA[Kaarten worden bewaard in leersets en kunnen verder worden georganiseerd met allerlei tags.]]></item> 
    <item><![CDATA[Er zijn hoofdzakelijk twee manieren om aan nieuwe kaarten te komen:<br/>Of je voegt voorgemaakte leersets van andere gebruikers toe (Kies &quot;gedeelde leersets&quot; in het leersetoverzicht) of je maakt ze zelf.]]></item> 
    <item><![CDATA[Maar, het maken van eigen leersets past het beste bij je eigen leerwensen. Je kan dit doen vanuit AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Bekijken we naar de bovenste balk:<br/> In de linker bovenhoek vind je enkele nummers. Blauwe nummers tonen je hoeveel nieuwe kaarten voor vandaag voorzien zijn. Het rode nummer toont het aantal verkeerde kaarten (beantwoord met &quot;opnieuw&quot;), ]]></item> 
    <item><![CDATA[In de rechterhoek zie je informatie over je denktijd voor deze kaart en over je prestatie.]]></item> 
    <item><![CDATA[Hoewel je AnkiDroid opzichzelf kan gebruiken, is het volledig verbonden met AnkiWeb - de  synchroniserende server voor Anki Desktop (beschikbaar voor Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Dit waren de belangrijkste punten om AnkiDroid te gebruiken.<br /><br>Voor meer informatie over het basisidee van Anki, bezoek http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... om het deel met het <span style=\'font-weight:600;\'>antwoord</span> van de flitskaart te zien (onder de lijn).<br/>Klik op de knop aan de rechterkant]]></item> 
    <item><![CDATA[Stel, je wilt de hoofdsteden van de wereld leren. Laat de vraag zijn...<br/>(klik op een van de knoppen voor de volgende kaart)]]></item> 
    <item><![CDATA[\"Ouagadougou\" is het juiste antwoord.<br/>Je wist het niet Klik op &quot;opnieuw&quot; om de kaart over een aantal minuten nog een keer te zien. Anders, klik je op de andere knoppen, afhankelijk van het gemak van het antwoord.]]></item> 
    <item><![CDATA[Deze tijdsperiode is berekend vanaf de laatste keer dat je deze kaart beantwoordde, de huidige gemakkelijkheid en hoe makkelijk je de kaart eerder vond.]]></item> 
    <item><![CDATA[Als je meer wilt weten over de leermethode \'Gespreide herhaling\' bezoek: <br> http://nl.wikipedia.org/wiki/Gespreide_herhaling]]></item> 
    <item><![CDATA[Maak je geen zorgen, dit kan ook automatisch. Het is niet nodig om dezelfde informatie twee keer in te voeren.]]></item> 
    <item><![CDATA[Je zal dit snel ondervinden zodra je AnkiDroid gebruikt.]]></item> 
    <item><![CDATA[Je kan duizenden voorgemaakt leersets downloaden en sommige zijn waarschijnlijk nuttig voor jou.]]></item> 
    <item><![CDATA[... of (iets gemakkelijker) met de desktop applicatie Anki (gratis te downloaden van http://ankisrs.net/).<br><br>Je kan je leersets zeer eenvoudig synchroniseren met de desktop applicatie, dus het overzetten van de data is geen enkel probleem.]]></item> 
    <item><![CDATA[het groene nummer toont het aantal kaarten dat je tot nu toe al hebt geleerd en die vandaag zullen worden opgevraagd.<br/> Het type van de huidige kaarten is aangegeven doordat ze onderstreept zijn.]]></item> 
    <item><![CDATA[De bovenste balk laat je vooruitgang zien, de onderste laat het percentage Ja-antwoorden zien.]]></item> 
    <item><![CDATA[Zo kan je gemakkelijk je gehele collectie synchroniseren tussen AnkiDroid en Anki Desktop en de laatstgenoemde gebruiken om kaarten eenvoudiger toe te voegen en beheren.]]></item> 
    <item><![CDATA[Probeer nu gewoon en bekijk of het overeenkomt met je wensen.<br><br>Misschien wil je starten met het overzicht van leersets (druk op menu in het beginscherm en kies  &quot;alle leersets&quot;), waar je ook kant-en-klare leersets kan downloaden of zelf maken (gebruik het menu daar).]]></item> 
 </string-array>
</resources>