<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Ευχαριστούμε που εγκαταστήσατε το AnkiDroid!<br />Αυτή είναι μια μικρή εισαγωγή.<br />Αυτό που βλέπετε τώρα είναι το τμήμα <span style=\'font-weight:600;\'>ερώτηση</span> μιας κάρτας.<br />Παρακαλούμε πατήστε στο μεγάλο κουμπί παρακάτω...]]></item> 
    <item><![CDATA[Η επόμενη κάρτα εμφανίζεται τώρα.<br />Η ιδέα είναι απλή: Όπως και στις «αληθινές» κάρτες μνήμης, γράφετε την ερώτηση στη μπροστινή όψη και την απάντηση στην πίσω.<br />(πατήστε το κουμπί για να δείτε την πίσω όψη)]]></item> 
    <item><![CDATA[«Ποια είναι η πρωτεύουσα της Μπουρκίνα Φάσο;»<br />Σκεφτείτε λίγο την απάντηση και κάντε κλικ «Εμφάνιση απάντησης»]]></item> 
    <item><![CDATA[Πάνω από κάθε κουμπί απάντησης, θα βρείτε πληροφορίες σχετικά με το χρόνο, μετά από τον οποίο η κάρτα θα εμφανιστεί ξανά αν απαντηθεί από αυτό το κουμπί.]]></item> 
    <item><![CDATA[Η πρόθεση είναι να σας δείξει την κάρτα ξανά, αμέσως πριν να την ξεχάσετε. Εμπειρικές μελέτες έχουν δείξει ότι με αυτό τον τρόπο πληροφορίες που μπορούν να μαθευτούν πιο αποτελεσματικά.]]></item> 
    <item><![CDATA[Λίγα λόγια για την οργάνωση του AnkiDroid:<br /><br>Όλες οι πληροφορίες πρέπει να τεθούν σε ζευγάρια ερωτήσεων και απαντήσεων. Αν θέλετε να μάθετε με την άλλη κατεύθυνση, θα πρέπει να δημιουργήσετε μια άλλη κάρτα με εναλλαγμένες πληροφορίες.]]></item> 
    <item><![CDATA[Οι κάρτες συλλέγονται σε τράπουλες και εκεί μπορούν να οργανωθούν με τη βοήθεια διαφόρων ετικετών.]]></item> 
    <item><![CDATA[Υπάρχουν δύο κυρίως τρόποι για να πάρετε νέες κάρτες:<br />Είτε προσθέτετε προκατασκευασμένες τράπουλες άλλων χρηστών (επιλέξτε «κοινόχρηστες τράπουλες» στην περίληψη τραπουλών) ή τις δημιουργήτε εσείς.]]></item> 
    <item><![CDATA[Εν πάση περιπτώση, η δημιουργία των δικών σας τραπουλών είναι αναγκαία για την τέλεια ικανοποίηση των αναγκών σας. Αυτό μπορείτε Μπορείτε να το κάνετε αυτό απευθείας στο AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Ας εξετάσουμε λίγο την κορυφαία μπάρα:<br />Στην πάνω αριστερή γωνία θα βρείτε κάποιους αριθμούς. Ο μπλε σάς δείχνει πόσες νέες κάρτες προβλέπονται ακόμη για σήμερα. Ο κόκκινος αριθμός μετράει την αποτυχημένες κάρτες (απαντημένες «πάλι»),]]></item> 
    <item><![CDATA[Στη δεξιά γωνία θα βρείτε πληροφορίες σχετικά με το χρόνο σκέψης σας από αυτή την κάρτα και την επίδοσή σας.]]></item> 
    <item><![CDATA[Αν και μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το AnkiDroid μόνο του, συνδέεται πλήρως με το AnkiWeb, το διακομιστή συγχρονισμού του Anki Desktop (διαθέσιμο σε Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Αυτά ήταν τα κύρια σημεία της χρήσης AnkiDroid.<br /><br>Για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με τη βασική έννοια του Anki, επισκεφθείτε http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... για να δείτε το τμήμα <span style=\'font-weight:600;\'>απάντηση</span> της κάρτας (κάτω από τη γραμμή).<br />Πατήστε το κουμπί στα δεξιά]]></item> 
    <item><![CDATA[Υποθέστε ότι θέλετε να μάθετε τις πρωτεύουσες του κόσμου. Έστω η ερώτηση...<br />(πατήστε ένα από τα κουμπιά για να δείτε την επόμενη κάρτα)]]></item> 
    <item><![CDATA[«Ουαγκαντούγκου» είναι η σωστή απάντηση. <br />Δε το ξέρατε; Πατήστε το κουμπί «πάλι» για να ξαναδείτε την κάρτα σε λίγα λεπτά. Διαφορετικά, πατήστε τα άλλα κουμπιά, ανάλογα με την ευκολία της απάντησης.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ο χρόνος αυτός υπολογίζεται από την τελευταία φορά που απαντήσατε την κάρτα, την τρέχουσα επιλογή ευκολίας και τις επιλογές ευκολίας των προηγούμενων απαντήσεων της εν λόγω κάρτας.]]></item> 
    <item><![CDATA[Αν θέλετε να μάθετε περισσότερα σχετικά με την επανάληψη σε διαστήματα, επισκευτείτε:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Μην ανησυχείτε, αυτό μπορεί να γίνει αυτόματα. Δεν υπάρχει κανένας λόγος να εισάγετε την ίδια πληροφορία διπλά.]]></item> 
    <item><![CDATA[Θα μάθετε γρήγορα για αυτό όταν αρχίσετε να χρησιμοποιείτε το AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Θα βρείτε χιλιάδες προκατασκευασμένες τράπουλες για κατέβασμα και πιθανότατα υπάρχουν κάποιες που θα σας είναι χρήσιμες.]]></item> 
    <item><![CDATA[... ή (πιο εύκολα) με την εφαρμογή desktop Anki (κατεβάστε την δωρεάν στο http://ankisrs.net/).<br><br>Μπορείτε να συγχρονίσετε τις τράπουλές σας με την εφαρμογή desktop πολύ εύκολα, οπότε μεταφέροντας τα δεδομένα δεν είναι πρόβλημα.]]></item> 
    <item><![CDATA[ο πράσινος δείχνει τον αριθμός καρτών που έχετε ήδη μάθει πιο πριν και που οφείλονται για επανάληψη σήμερα.<br />Ο τύπος της παρούσας κάρτας επισημαίνεται με μια υπογράμμιση.]]></item> 
    <item><![CDATA[Η επάνω γραμμή δείχνει την πρόοδό σας, η κάτω δείχνει το ποσοστό των ναι απαντήσεων.]]></item> 
    <item><![CDATA[;Έτσι, μπορείτε εύκολα να συγχρονίσετε τη συλλογή σας μεταξύ AnkiDroid και Anki Desktop και να χρησιμοποιήσετε το δεύτερο για πιο βολική προσθήκη και διαχείριση καρτών.]]></item> 
    <item><![CDATA[Απλά δοκιμάστε το λίγο τώρα και δείτε, αν σας εξυπηρετεί.<br><br>Ίσως ξεκινήστε με την επισκόπηση τραπουλών (πατήστε μενού στην κύρια οθόνη και επιλέξτε &quot;όλες οι τράπουλες&quot;), όπου μπορείτε να κατεβάσετε έτοιμες τράπουλες ή να δημιουργήσετε τη δική σας (απλώς χρησιμοποιήστε το μενού εκεί).]]></item> 
 </string-array>
</resources>