<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Ευχαριστούμε για την εγκατάσταση του AnkiDroid!<br />Αυτή είναι μια σύντομη εισαγωγή.<br /><br />Αυτό που βλέπετε τώρα είναι το τμήμα <span style=\'font-weight:600;\'>ερώτηση</span> μιας κάρτας απομνημόνευσης.<br />Παρακαλούμε κάντε κλικ στο μεγάλο κουμπί παρακάτω... ]]></item> 
    <item><![CDATA[Η επόμενη κάρτα εμφανίζεται τώρα.<br /><br />Η ιδέα είναι απλή: Ακριβώς όπως στις &quot;πραγματικές&quot; χάρτινες κάρτες απομνημόνευσης, γράφετε μία ερώτηση στην μπροστινή όψη και την απάντηση στην πίσω όψη της κάρτας σας.<br /><br />(κάντε κλικ στο κουμπί για να δείξει την πίσω όψη)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ποια είναι η πρωτεύουσα της Μπουρκίνα Φάσο;&quot;<br /><br />Σκεφτείτε λίγο την απάντηση και μετά πατήστε &quot;Εμφάνιση Απάντησης&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Πάνω από κάθε κουμπί απάντησης, θα βρείτε πληροφορίες σχετικά με το χρόνο, μετά από τον οποίο η κάρτα θα εμφανιστεί ξανά αν απαντηθεί από αυτό το κουμπί.]]></item> 
    <item><![CDATA[Η πρόθεση είναι να σας δείξει την κάρτα ξανά, αμέσως πριν να την ξεχάσετε. Εμπειρικές μελέτες έχουν δείξει ότι με αυτό τον τρόπο πληροφορίες που μπορούν να μαθευτούν πιο αποτελεσματικά.]]></item> 
    <item><![CDATA[Λίγα λόγια για την οργάνωση του AnkiDroid:<br /><br>Όλες οι πληροφορίες πρέπει να τεθούν σε ζευγάρια ερωτήσεων και απαντήσεων. Αν θέλετε να μάθετε με την άλλη κατεύθυνση, θα πρέπει να δημιουργήσετε μια άλλη κάρτα με εναλλαγμένες πληροφορίες.]]></item> 
    <item><![CDATA[Οι κάρτες συλλέγονται σε τράπουλες και εκεί μπορούν να οργανωθούν με τη βοήθεια διαφόρων ετικετών.]]></item> 
    <item><![CDATA[Υπάρχουν δύο κυρίως τρόποι για να πάρετε νέες κάρτες: <br /><br />Μπορείτε είτε να κατεβάσετε έτοιμες τράπουλες άλλων χρηστών (επιλέξτε &quot;κατεβάστε τράπουλα&quot; στις επιλογές μενού της περίληψης της τράπουλας), είτε να τις δημιουργήσετε μόνοι σας. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Εν πάση περιπτώση, η δημιουργία των δικών σας τραπουλών είναι αναγκαία για την τέλεια ικανοποίηση των αναγκών σας. Αυτό μπορείτε Μπορείτε να το κάνετε αυτό απευθείας στο AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Ας ρίξουμε μια ματιά στην πάνω γραμμή:<br /><br />Στην πάνω αριστερή γωνία θα βρείτε μερικά νούμερα. Το κόκκινο μετρά τις αποτυχημένες κάρτες (που απαντήσατε με &quot;ξανά&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[Στη δεξιά γωνία θα βρείτε πληροφορίες σχετικά με το χρόνο σκέψης σας από αυτή την κάρτα και την επίδοσή σας.]]></item> 
    <item><![CDATA[Αυτά ήταν τα κύρια σημεία της χρήσης AnkiDroid.<br /><br>Για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με τη βασική έννοια του Anki, επισκεφθείτε http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... για να δείτε το τμήμα <span style=\'font-weight:600;\'>απάντηση</span> της κάρτας (κάτω από τη γραμμή).<br /><br /><br />Κάντε κλικ στο δεξιό από τα τέσσερα κουμπιά]]></item> 
    <item><![CDATA[Ας υποθέσουμε ότι θέλετε να μάθετε τις πρωτεύουσες του κόσμου. Έστω ότι το ερώτημα είναι...<br /><br />(κάντε κλικ σε ένα από τα κουμπιά για να δείξει την επόμενη κάρτα)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ουαγκαντούγκου&quot; είναι η σωστή απάντηση.<br /><br />Δεν το ξέρατε; Πατήστε το &quot;Ξανά&quot; για να δείτε την κάρτα πάλι σε μερικά λεπτά. Διαφορετικά, πατήστε τα υπόλοιπα κουμπιά, ανάλογα με την ευκολία της απάντησης.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ο χρόνος αυτός υπολογίζεται από την τελευταία φορά που απαντήσατε την κάρτα, την τρέχουσα επιλογή ευκολίας και τις επιλογές ευκολίας των προηγούμενων απαντήσεων της εν λόγω κάρτας.]]></item> 
    <item><![CDATA[Αν θέλετε να μάθετε περισσότερα σχετικά με την επανάληψη σε διαστήματα, επισκευτείτε:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Μην ανησυχείτε, αυτό μπορεί να γίνει αυτόματα. Δεν υπάρχει κανένας λόγος να εισάγετε την ίδια πληροφορία διπλά.]]></item> 
    <item><![CDATA[Θα μάθετε γρήγορα για αυτό όταν αρχίσετε να χρησιμοποιείτε το AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Θα βρείτε χιλιάδες έτοιμες τράπουλες για κατέβάσμα και πιθανώς να υπάρχουν κάποιες που να σας είναι χρήσιμες.]]></item> 
    <item><![CDATA[... ή (πιο εύκολα) με την εφαρμογή desktop Anki (κατεβάστε την δωρεάν στο http://ankisrs.net/).<br><br>Μπορείτε να συγχρονίσετε τις τράπουλές σας με την εφαρμογή desktop πολύ εύκολα, οπότε μεταφέροντας τα δεδομένα δεν είναι πρόβλημα.]]></item> 
    <item><![CDATA[το μαύρο δείχνει τον αριθμό των καρτών που έχετε ήδη μάθει και που δέουν επανάληψης σήμερα και το μπλε νούμερο σας λέει πόσες νέες κάρτες προβλέπονται για σήμερα.<br /><br />Ο τύπος της αυτής κάρτας υποδηλώνεται με υπογράμμιση.]]></item> 
    <item><![CDATA[Η επάνω γραμμή δείχνει την πρόοδό σας, η κάτω δείχνει το ποσοστό των ναι απαντήσεων.]]></item> 
    <item><![CDATA[Απλά δοκιμάστε το λίγο τώρα και δείτε, αν σας εξυπηρετεί.<br><br>Ίσως ξεκινήστε με την επισκόπηση τραπουλών (πατήστε μενού στην κύρια οθόνη και επιλέξτε &quot;όλες οι τράπουλες&quot;), όπου μπορείτε να κατεβάσετε έτοιμες τράπουλες ή να δημιουργήσετε τη δική σας (απλώς χρησιμοποιήστε το μενού εκεί).]]></item> 
 </string-array>
</resources>