<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Terima kasih kerana menggunakan AnkiDroid!<br />Ini pengenalan awal.<br /><br />Bahagian yang kelihatan ini ialah bahagian <span style=\'font-weight:600;\'>soalan</span> kad imbas ini.<br />Sila klik butang di bawah...]]></item> 
    <item><![CDATA[Kad  berikut akan ditunjukkan.<br /><br />Tekniknya mudah: Seperti &quot;kad biasa&quot; anda menulis di depan dan belakang kad soalan dan jawapan.<br /><br />(klik butang untuk melihat jawapan)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Apa ibu negeri Burkina Faso?&quot;<br /><br />Fikir dan kemudian klik &quot;tunjuk jawapan&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Di atas setiap butang jawapan, ada maklumat masa untuk kad ini ditunjukkan lagi.]]></item> 
    <item><![CDATA[Tujuannya ialah untuk menunjukkan kad ini semula sebelum anda lupa. Kajian menunjukkan ini cara berkesan.]]></item> 
    <item><![CDATA[Penyusunan perkatan dalam AnkiDroid:<br /><br>Semua fakta perlu dibuat berpasangan soal-jawab. Jika anda mahu terbalikkan, sila buat kad baru yang terbalik.]]></item> 
    <item><![CDATA[Kad-kad dikumpul sebagai dek dan ditanda dengan pelbagai tag.]]></item> 
    <item><![CDATA[Dua cara mendapatkan kad baru:<br /><br />Muat turun orang punya (choose &quot;muat turun&quot; dalam menu opsyen) atau mereka sendiri.]]></item> 
    <item><![CDATA[Mereka kad sendiri penting untuk memenuhi kehendak sendiri. Gunakan AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Lihat bar atas:<br /><br />Ada nombor-nombor pada sudut kiri. Warna merah ialah kad gagal (cuba &quot;lagi&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[Sudut kanan atas menunjuk masa berfikir dan kemajuan.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ini inti utama pengguanan AnkiDroid.<br /><br>Untuk maklumat tambahan konsep Anki, lawat http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... untuk melihat bahagian <span style=\'font-weight:600;\'>jawapan</span> kad (bawah barisan).<br /><br /><br />Klik satu antara empat butang yang sesuai]]></item> 
    <item><![CDATA[Katakan anda mahu mengingat nama ibu negeri. Soalan diberi ialah...<br /><br />(tekan mana-mana butang untuk kad berikut)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; ialah betul. <br /><br />Anda tak tahu? Klik &quot;lagi&quot; supaya kad dipapar dalam beberapa minit lagi. Jika tahu,klik berdasar kepayahan jawapan tadi.]]></item> 
    <item><![CDATA[Tempoh ini bergantung kepada masa terakhir kad dilihat, kepayahan kad dan jawapan terakhir.]]></item> 
    <item><![CDATA[Jika anda ingin tahu lebih lanjut berkenaan spaced repetition,rujuk :<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Boleh dibuat secara automatik.]]></item> 
    <item><![CDATA[Anda akan belajar lagi bila anda mula menggunakan AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Beribu dek sedia dimuat turun yang mana mungkin berguna untuk anda.]]></item> 
    <item><![CDATA[... atau (lebih mudah) dengan aplikasi destop Anki (muat turun percuma  http://ankisrs.net/).<br><br>Anda boleh sync dek dengan mudah, jadi memindahkannya bukan satu masalah.]]></item> 
    <item><![CDATA[warna hitam ialah kad yang sudah dilihat dan perlu direviu hari ini,dan warna biru ialah anggaran kad reviu untuk hari ini. <br /><br />Jenis kad ditanda dengan garis bawah.]]></item> 
    <item><![CDATA[Bar atas ialah kemajuan, bar bawah ialah peratusan menjawab ya.]]></item> 
    <item><![CDATA[Sila cuba dan rasa kesesuaiannya.<br><br>Boleh mulakan dengan overviu dek (tekan menu dan pilih&quot;semua dek&quot;), di situ anda boleh muat turun dek atau buat satu (gunakan saja menu).]]></item> 
 </string-array>
</resources>