<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Хвала за инсталирање AnkiDroid!<br />Кратак увод.<br />Ово што видите је <span style=\'font-weight:600;\'>питање</span> карте.<br />Кликните на велико дугме испод...]]></item> 
    <item><![CDATA[Приказана је следећа карта.<br />Идеја је једноставна: Исто је као и у &quot;реалном свету&quot; где папирне карте имају питање на предњој и одговор на задњој страни карте.<br />(кликните на дугме да се прикаже задња страна)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Који је главни град Буркине Фасо?&quot;<br />Размислите мало о одговору и притисните дугме &quot;прикажи одговор&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[На сваком дугмету, које показује лакоћу одговора, наћи ћете информацију о времену, кроз које ће карта бити приказана поново при клику на то дугме.]]></item> 
    <item><![CDATA[Циљ је да вам се покаже карта пре него што је заборавите. Емпиријска истраживања су показала да се на тај начин информација може ефикасније научити.]]></item> 
    <item><![CDATA[Неколико речи о уређеју AnkiDroid:<br /><br>Сва информација треба да буде унета у виду пара питање-одговор. Ако желите да учите у другом смеру, да питање буде одговор и обрнуто, неопходно је да направите још једну карту, где су те стране замењене.]]></item> 
    <item><![CDATA[Шпил се састоји од карата и њима се може манипулисати користећи ознаке.]]></item> 
    <item><![CDATA[Постоји два начина добијања нових карата:<br />Можете додати доступне шпилове других корисника (изаберите &quot;дељени шпилови&quot;) или их направити сами.]]></item> 
    <item><![CDATA[Могућност креирања ваших сопствених шпилова, треба да задовољи ваше потребе. Можете то урадити директно у AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Хајде да погледамо горњи панел:<br />Лево ћете наћи бројеве. Плави показују колико је планирано нових карата за данас. Црвени, колико карата нисте могли да се сетите (одговор &quot;поново&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[У десном углу ћете наћи информацију о времену вашег размишљања над овом картом и о вашим перформансама.]]></item> 
    <item><![CDATA[Мада можете користити AnkiDroid офлајн, ом може бити повезан са AnkiWeb, синхронизован са сервером Anki Desktop (за Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Ово су били основни моменти коришћења AnkiDroid.<br /><br>Детаљније на сајту Anki http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... да бисте видели <span style=\'font-weight:600;\'>одговор</span> карте (испод црте).<br />Кликните на десно дугме]]></item> 
    <item><![CDATA[Претпоставимо да желите да научите главне градове. Нека питање буде...<br />(кликните на једно од дугмади испод)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Уагадугу&quot; је тачан одговор. <br />Нисте знали? Кликните онда &quot;поново&quot; да бисте поново видели ту карту кроз неко време. У противном, кликните на другу дугмад-одговоре, у зависности от тога, колико добро сте знали одговор.]]></item> 
    <item><![CDATA[Тај временски интервал зависи од тога, када је карта приказана последњи пут, од сложености последњег одговора и од сложености свих претходних одговора за ту карту.]]></item> 
    <item><![CDATA[Ако желите више да сазнате о алгоритму интервалског понављања, посетите:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Не брините, то се може урадити аутоматски. Нема потребе да додајете исту информацију два пута.]]></item> 
    <item><![CDATA[То је једноставно за разумевање, ако пробате да ту функцију искористите у AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Наћи ћете на хиљаде дељених шпилова и вероватно ће вам неки бити корисни.]]></item> 
    <item><![CDATA[... или (много удобније) користећи Anki на рачунару (бесплатно га можете преузети на сајту http://ankisrs.net/).<br><br>Искористите синхронизацију или једноставно копирање датотека шпилова.]]></item> 
    <item><![CDATA[зелени колико раније учених карата треба данас да поновите.<br />Подвлачење једног од тих бројева, показује вам ком типу припада текућа карта.]]></item> 
    <item><![CDATA[Горња трака показује ваш напредак, доња проценат одговора \"да\".]]></item> 
    <item><![CDATA[Тј. могућа је лака синхронизација ваших колекција између AnkiDroid и Anki Desktop, да бисте последњи искористили као удобнији начин за додавање и управљање картама.]]></item> 
    <item><![CDATA[Испробајте га и видите да ли одговара вашим потребама.<br><br>Нпр. можете почети од назива шпилова (изаберите &quot;сви шпилови&quot;), преузети шпилове или направити сопствене (искористите мени у називу шпилова).]]></item> 
 </string-array>
</resources>