<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid のインストールをしていただき、ありがとうございます! <br/>簡単な紹介をします<br/>今見ている画面は<span style=\'font-weight:600;\'>質問です</span>単語カードの一部です<br/>下の大きなボタンをクリックしてください...]]></item> 
    <item><![CDATA[次のカードが表示されます<br/>このアイデアは単純です：ちょうど &quot;実際の&quot;ankiカードで、表に質問を裏に答えを書くのと同じです<br/>(裏側を見るためにボタンをクリック)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;ブルキナファソの首都は何ですか？&quot;<br />答えを少し考えてから、クリックして&quot;答えを見ます&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[各回答ボタンの上には、そのボタンが選ばれた場合、次にそのカードが表示されるまでの期間が示されています。]]></item> 
    <item><![CDATA[ここでの意図は、あなたが忘れる直前に再びカードを表示するということです。実証実験によると、この方法により、情報を最も効率的に学習することが出来ます。]]></item> 
    <item><![CDATA[アンキドロイドの仕組みについての豆知識:<br /><br>全ての情報は、質問と答えの対で構成されています。もし、逆にして学習したい場合、情報の対を逆転したカードを作成して学習できます。]]></item> 
    <item><![CDATA[カードは単語帳にまとめられ、タグによってソートして管理できます。]]></item> 
    <item><![CDATA[新しいカードを使うためには２つの方法があります:<br />別のユーザによって作成された単語帳を入手したい場合には (必要な&quot;共有デッキ&quot; を単語帳一覧から選んでください) 別の方法は、新しい単語帳をあなた自身が作ることです]]></item> 
    <item><![CDATA[しかし、とにかく、自身の単語帳をつくることは、あなたのニーズを完全に満たすためには必須です。 AnkiDroidで直接単語帳を作成できます。...]]></item> 
    <item><![CDATA[上部の表示バーを見てください:<br />左側のに表示された番号は、青の数字が本日の新らしいカードの枚数、赤の数字が(もう一度表示させたい&quot;再表示&quot;枚数),]]></item> 
    <item><![CDATA[右隅にはあなたがこの問題で考えた時間とパフォーマンスについて表示されています。]]></item> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid は単独でも使用できますが,AnkiWebと同期させて使用することができます。また、パソコン用のAnki Desktop (Linux, Windows, Mac用があります)を使えば]]></item> 
    <item><![CDATA[これらが、アンキドロイド利用法の主なポイントです。<br /><br>Ankiの基本概念に関する詳しい情報は、ここです。:  http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[...次に<span style=\'font-weight:600;\'> 答え</span> をラインの下側に表示させるために<br/>右側のボタンをクリックします。]]></item> 
    <item><![CDATA[世界の首都を勉強したいと想定してください。質問をしてください<br/>(次のカードを見るためにボタンをクリックしてください)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; が正解です<br />正解でしたか？忘れていましたか？それならば&quot;もう一度&quot; 数分後にカードを見るためにクリックします。それ以外の場合には質問の難度に応じて他のボタンをクリックします。]]></item> 
    <item><![CDATA[この期間は、このカードが最後に表示されてからの時間と、ここでの難易度の選択と前回の難易度の選択から計算されています。]]></item> 
    <item><![CDATA[間隔学習法についてのさらに詳しい情報は、ここにあます。:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[心配はいりません。これは自動で行えます。もう一度、同じ情報を入力する必要はありません。]]></item> 
    <item><![CDATA[実際にアンキドロイドを開始すれば、簡単に理解できます。]]></item> 
    <item><![CDATA[あなたは数千の共有単語帳をダウンロードできます。]]></item> 
    <item><![CDATA[... また、もう少し便利なデスクトップ・アプリケーション Anki（http://ankisrs.net/ から無料でダウンロード可能）でも作成できます。 <br><br> デスクトップ・アプリケーションであなたの単語帳を非常に簡単に同期させることができるので、データを送るのは問題ではありません。]]></item> 
    <item><![CDATA[そして、緑の数字は学習済みの枚数です。<br />数字の下のアンダーラインは現在のカードの種類をあらわします。]]></item> 
    <item><![CDATA[上のバーはあなたの進行状況を、下のバーは正解できた回答の割合を示しています。]]></item> 
    <item><![CDATA[AnkiWebサーバのデータとAnkiDroid とAnki Desktop の間のデータを同期させ、でとても便利にカードの追加、管理が可能です。]]></item> 
    <item><![CDATA[早速、試して、あなたのニーズに合うか確認してください。<br><br>単語帳の概要から始めてはどうでしょうか。 (メインスクリーンで、メニューを押して、 &quot;すべての単語帳&quot;)を選択すると、既製の単語帳をダウンロードしたり、（そこのメニューを使用して）、自分の単語著を作ることが出来ます。]]></item> 
 </string-array>
</resources>