<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid\'i yüklediğiniz için teşekkürler!<br />Bu kısa bir tanıtımdır.<br />Şu anda gördüğünüz şey bir bilgi kartının <span style=\'font-weight:600;\'>soru</span> bölümü.<br />Lütfen aşağıdaki büyük düğmeye basın...]]></item> 
    <item><![CDATA[Şimdi bir sonraki kart gösteriliyor.<br />Fikir oldukça basit: Aynı &quot;gerçek hayattaki&quot; kağıt bilgi kartları gibi, kartlarınızın ön yüzüne bir soru, arkasına ise yanıtı yazıyorsunuz.<br />(arka yüzü göstermek için düğmeye basın)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Burkina Faso\'nun başkenti nedir?&quot;<br />Yanıtı biraz düşündükten sonra &quot;yanıtı göster&quot;e basın]]></item> 
    <item><![CDATA[Her yanıt düğmesinin üzerinde, bu düğme tarafından yanıtlandığında kartın ne kadar süre sonra yeniden gösterileceği hakkında bilgi bulunur.]]></item> 
    <item><![CDATA[Amaç, kartı size siz unutmadan hemen önce göstermektir. Deneysel çalışmalar bilginin en verimli bu şekilde öğrenilebildiğini göstermiştir.]]></item> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid\'deki düzenleme hakkında birkaç şey:<br /><br>Tüm bilgi soru ve yanıt eşleri hâline getirilmelidir. Ters yönde öğrenmek istiyorsanız, bilgilerin yerleri değiştirilmiş başka kartlar oluşturmalısınız.]]></item> 
    <item><![CDATA[Kartlar destelerde toplanmıştır ve her çeşit etiket yardımıyla düzenlenebilir.]]></item> 
    <item><![CDATA[Yeni kartlar edinmenin iki temel yolu vardır:<br />Ya diğer kullanıcıların hazır destelerini eklersiniz (deste bilgilerinde &quot;paylaşılan desteler&quot;i seçin) ya da kendiniz oluşturursunuz.]]></item> 
    <item><![CDATA[Yine de, ihtiyaçlarınızla tam olarak uyuşması için kendi destelerinizi oluşturmanız önemlidir. Bunu doğrudan AnkiDroid\'de...]]></item> 
    <item><![CDATA[Hadi üst araç çubuğuna bir bakın:<br />Sol üst köşede bazı numaralar bulabilirsiniz. Mavi olan, bugün için projelenen hâla kaç yeni kart tahmin edilecek, Kırmızı olan, başarısız kartları (cevapnan &quot;tekrar&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[Sağ köşede bu kartı düşünme süreniz ve başarımınız hakkında bilgiler bulunuyor.]]></item> 
    <item><![CDATA[Her ne kadar AnkiDroid\'i kendi başına kullanabilseniz de; AnkiWeb\'e, yâni Anki\'nin eşitleme sunucusuna tamamen bağlıdır (Linux, Windows, Mac için mevcut).]]></item> 
    <item><![CDATA[Bunlar AnkiDroid kullanımının temel noktalarıydı.<br /><br>Anki\'nin anafikri hakkında daha fazla bilgi için, http://ankisrs.net/ adresini ziyaret edin.]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... ve bilgi kartının <span style=\'font-weight:600;\'>yanıt</span> bölümünü görün (çizginin altında).<br />Sağdaki düğmeye basın]]></item> 
    <item><![CDATA[Diyelim ki dünyanın başkentlerini öğrenmek istiyorsunuz. Soru şöyle olsun...<br />(bir sonraki kartı göstermek için düğmelerden birine basın)]]></item> 
    <item><![CDATA[Doğru yanıt &quot;Ouagadougou&quot;. <br />Bilmiyor muydunuz? Kartı birkaç dakika sonra yeniden görmek için &quot;yeniden&quot;e basın. Aksi hâlde, yanıtın kolaylığına bağlı olarak diğer düğmelere basın.]]></item> 
    <item><![CDATA[Bu zaman aralığı; kartı son yanıtladığınız zamana, seçtiğiniz kolaylığa ve o kartı önceki yanıtlayışlarınızda seçtiğiniz kolaylıklara bağlı olarak hesaplanır.]]></item> 
    <item><![CDATA[Aralıklı yineleme hakkında daha fazlasını öğrenmek istiyorsanız, http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system adresini ziyaret edin.]]></item> 
    <item><![CDATA[Endişelenmeyin, AnkiDroid bunu kendisi yapabilir. Aynı bilgiyi iki kere girmeye gerek yok.]]></item> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid\'i kullanmaya başladığınızda bunu kısa sürede öğreneceksiniz.]]></item> 
    <item><![CDATA[İndirmeye hazır binlerce deste bulabilirsiniz, muhtemelen bazıları işinize yarayacaktır.]]></item> 
    <item><![CDATA[... veya (biraz daha pratik) Anki masaüstü uygulamasıyla yapabilirsiniz (http://ankisrs.net/ adresinden ücretsiz indirilebilir).<br><br>Destelerinizi masaüstü uygulamasıyla çok kolay bir şekilde eşitleyebilirsiniz, yani veriyi aktarmak sorun değil.]]></item> 
    <item><![CDATA[ yeşil olanı zaten öğrendiğin ve bugün gözden geçireceğin kart sayısını gösterir.<br />Gerçek kart tipi bir alt çizgi ile belirtilmektedir.]]></item> 
    <item><![CDATA[Üstteki çubuk ilerlemenizi gösterir, alttaki ise evet yanıtlarının yüzdesini belirtir.]]></item> 
    <item><![CDATA[Bu sâyede, koleksiyonunuzu AnkiDroid ve Anki Masaüstü arasında kolayca eşitleyebilir ve daha kullanışlı bir kart yönetimi için bilgisayarınızı kullanabilirsiniz.]]></item> 
    <item><![CDATA[Şimdi biraz deneyip ihtiyaçlarınıza uyup uymadığına bakın.<br><br>Deste genel bakışıyla başlamak iyi bir fikir olabilir (ana ekranda menüye basıp &quot;tüm desteler&quot;i seçin), orada hazır desteler indirebilir veya kendinizinkini oluşturabilirsiniz (menüyü kullanmanız yeterli).]]></item> 
 </string-array>
</resources>