<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Спасибо за установку AnkiDroid!<br />Краткое введение.<br />То что Вы видите сейчас это <span style=\'font-weight:600;\'>Вопрос</span> карточки.<br />Пожалуйста нажмите на большую кнопку внизу...]]></item> 
    <item><![CDATA[Сейчас показана следующая карта.<br />Идея простая: Также как и в &quot;реальном мире&quot; бумажные карточки имеют вопрос на передней и ответ на обратной стороне карточки.<br />(нажмите на кнопку чтобы показать обратную сторону)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Какая столица у Буркина-Фасо?&quot;<br />Подумайте немного об ответе и нажмите кнопку &quot;Показать ответ&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Над каждой кнопкой (которая показывает легкость ответа) вы найдете информацию о времени, через которое карта будет показана снова при нажатии на эту кнопку]]></item> 
    <item><![CDATA[Цель состоит в том, чтобы показать вам карту до того, как Вы её забудете. Эмпирические исследования показали, что таким образом информацию можно выучить более эффективно.]]></item> 
    <item><![CDATA[Несколько слов об устройстве AnkiDroid:<br /><br>Вся информация должна быть введена в виде пары вопрос-ответ Если Вы хотите учить в другом направлении (чтобы ответ стал вопросом, а вопрос ответом), то необходимо создать еще одну карту, где эти стороны обменены]]></item> 
    <item><![CDATA[Колода состоит из карт, и ими можно манипулировать используя теги]]></item> 
    <item><![CDATA[Существуют два способа получения новых карт:<br/>Вы можете добавить общедоступные колоды других пользователей (выберите &quot;Общедоступные колоды&quot; в оглавлении колод) или создать их самостоятельно.]]></item> 
    <item><![CDATA[Но в любом случае, возможность создания Ваших собственных колод должна удовлетворить Ваши потребности. Вы можете сделать это прямо в AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[В правом углу Вы найдете информацию о времени Вашего раздумывания над этой картой и о Вашей общей производительностью.]]></item> 
    <item><![CDATA[Хотя Вы можете использовать AnkiDroid оффлайн, он может быть связан с AnkiWeb (сервер  синхронизации, например с Anki Desktop (для Linux, Windows, Mac)).]]></item> 
    <item><![CDATA[Это были основные моменты использования AnkiDroid<br /><br> Дополнительные сведения на сайте http://ankisrsnet/ ]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... чтобы увидеть <span style=\'font-weight:600;\'>Ответ</span> карточки (под чертой).<br />Нажмите на кнопку справа]]></item> 
    <item><![CDATA[Предположим, что Вы хотите изучить столицы стран. Пусть вопрос будет...<br />(нажмите на одну из кнопок внизу)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Уагадугу&quot; является правильным ответом.<br />Вы не знали? Нажмите тогда &quot;Снова&quot;, чтобы снова увидеть эту карту через какое-то время. В противном случае нажмите на другие кнопки-ответы, в зависимости от того, как хорошо вы знали ответ.]]></item> 
    <item><![CDATA[Этот промежуток времени зависит от того, когда была эта карта показана последний раз, от сложности последнего ответа и от сложности всех предыдущих ответов на эту карту.]]></item> 
    <item><![CDATA[Если Вы хотите больше узнать о алгоритме отложенных повторений посетите: <br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spacedrepetitionsystem]]></item> 
    <item><![CDATA[ Не волнуйтесь, это может быть сделано автоматически - нет необходимости добавлять одну и туже информацию дважды.]]></item> 
    <item><![CDATA[Это просто для понимания, если попробовать использовать эти функции AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Там Вы сможете найти тысячи колод для загрузки, и, вероятно, некоторые будут полезны для вас.]]></item> 
    <item><![CDATA[... или (немного более удобно) используя настольное приложение Anki (бесплатно загрузить можно на сайте http://ankisrs.net/)<br><br>Используйте для этого синхронизацию (онлайн) или простое копирование файлов колод.]]></item> 
    <item><![CDATA[Верхняя полоска показывает Ваш прогресс, Нижняя - процент &quot;да&quot;-ответов.]]></item> 
    <item><![CDATA[Т.е. можно легко синхронизировать ваши коллекции между AnkiDroid и Anki Desktop, чтобы использовать последний как более удобный способ добавления и управления картами.]]></item> 
    <item><![CDATA[Просто попробуйте и посмотрите, соответствует ли она вашим потребностям <br><br>Например, можно начать с оглавления колод (нажмите меню на главном экране и выберите quot;Все колодыquot;) Там Вы сможете скачать колоды или создать свою собственную (используйте в оглавлении колод меню).]]></item> 
 </string-array>
</resources>