<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Благодарим Вас за установку AnkiDroid!<br />Краткое вступление. <br /><br />То, что вы видите сейчас является <span style=\'font-weight:600;\'>вопрос</span> учебной карточки.<br />Пожалуйста, нажмите на большую кнопку ниже... ]]></item> 
    <item><![CDATA[Следующая карта показана сейчас.<br /><br />Идея проста: как и на бумажных карточках в &quot;реальном мире&quot; вы пишете вопрос на передней, а ответ на оборотной стороне карты.<br /><br /> (Нажмите кнопку, чтобы показать обратную сторону) ]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Какой город является столицей Буркина Фасо?&quot;<br /><br />Подумайте об ответе и нажмите затем &quot;Показать ответ&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Над каждой кнопкой (которая показывает легкость ответа) вы найдете информацию о времени, через которое карта будет показана снова при нажатии на эту кнопку.]]></item> 
    <item><![CDATA[Цель состоит в том, чтобы показать Вам карту до того, как Вы её забудете. Эмпирические исследования показали, что таким образом информацию можно выучить более эффективно.]]></item> 
    <item><![CDATA[Несколько слов об организации AnkiDroid: <br /><br>Вся информация должна быть введена в виде пары вопрос-ответ. Если Вы хотите учить в другом направлении (чтобы ответ стал вопросом, а вопрос ответом), то необходимо создать еще одну карту, где эти стороны обменены.]]></item> 
    <item><![CDATA[Карты собраны в колоды, и ими можно манипулировать используя теги.]]></item> 
    <item><![CDATA[Существуют два способа получения новых карт:<br /><br />Вы можете скачать готовые колоды других пользователей (выберите &quot;Загрузить колоду&quot; в меню оглавления колод) или создать их самостоятельно. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Но в любом случае, возможность создания Ваших собственных колод должна удовлетворить ваши потребности. Вы можете сделать это прямо в AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Посмотрите на верхнюю панель:<br /><br />В левом верхнем углу вы найдете несколько индикаторов. Красное число - число неудачных карт (был нажат ответ &quot;Снова&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[В правом углу информация о времени обдумывания ответа текущей карты и о вашем учебном прогрессе. ]]></item> 
    <item><![CDATA[Это были основные моменты использования AnkiDroid.<br /><br> Дополнительные сведения на сайте http://ankisrs.net/ ]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... для того, чтобы увидеть <span style=\'font-weight:600;\'>ответ</span> учебной карточки (ниже линии).<br /><br /><br />Нажмите на одну из четырех кнопок]]></item> 
    <item><![CDATA[ Предположим, что вы хотите выучить столицы мира. Позвольте вопрос будет...<br /><br />(Нажмите на одну из кнопок, чтобы показать следующую карту)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou (Уагадугу)&quot; - правильный ответ. <br /><br />Вы не знали? Тогда нажмите &quot;Снова&quot; чтобы увидеть эту карту снова через несколько минут. В противном случае выберите другую кнопку в зависимости от того, насколько легко Вам было ответить.]]></item> 
    <item><![CDATA[Этот промежуток времени зависит от того, когда была эта карта показана последний раз, от сложности последнего ответа и от сложности всех предыдущих ответов на эту карту.]]></item> 
    <item><![CDATA[Если Вы хотите больше узнать о алгоритме отложенных повторений посетите: <br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[ Не волнуйтесь, это может быть сделано автоматически. Нет необходимости добавлять одну и туже информацию в дважды.]]></item> 
    <item><![CDATA[Вы поймёте это быстро, когда начнете использовать AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Вы найдете тысячи готовых колод и некоторые несомненно будут Вам полезны.]]></item> 
    <item><![CDATA[... или (немного более удобно) используя настольное приложение Anki (бесплатно загрузить можно на сайте http://ankisrs.net/).<br><br> Вы можете синхронизировать ваши колоды с настольным приложением очень легко, так как передача данных не является проблемой.]]></item> 
    <item><![CDATA[чёрное - количество карт, которое Вам нужно повторить сегодня, синее - количество новых карт, которые Вам нужно выучить сегодня. <br /><br /> Принадлежность карты, которую Вы просматриваете в данный момент, к красной, черной или синей группе определяется тем, какое число (красное, чёрное или синее) сейчас подчёркнуто.]]></item> 
    <item><![CDATA[ Верхняя полоса показывает ваш прогресс, нижняя - процент &quot;да&quot;-ответов (была нажата кнопка не &quot;Снова&quot;).]]></item> 
    <item><![CDATA[Просто попробуйте и посмотрите, соответствует ли она вашим потребностям. <br><br>Например, можно начать с оглавления колод (нажмите меню на главном экране и выберите &quot;Все колоды&quot;). Там Вы сможете скачать колоды или создать свою собственную (используйте кнопку меню в оглавлении колод).]]></item> 
 </string-array>
</resources>