<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Ankidroid를 설치해주셔서 감사합니다!<br />이 카드는 프로그램에 대한 간단한 소개과정입니다.<br />지금 보시는 것이 플래시 카드의 <span style=\'font-weight:600;\'>질문</span> 부분입니다.<br />아래에 있는 큰 버튼을 클릭해 주세요...]]></item> 
    <item><![CDATA[이제 다음 카드가 나타나네요.<br />아이디어는 간단합니다. 마치 &quot;진짜&quot; 종이 플래시 카드처럼, 앞면에는 질문을 작성하고 뒷면에는 정답을 작성하면 됩니다.<br />(뒷면을 볼 수 있게 버튼을 클릭해보세요.)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;부르키나파소의 수도는?&quot;<br />잠시 정답을 생각해보시고 &quot;정답 보기&quot;를 누르세요.]]></item> 
    <item><![CDATA[모든 선택 버튼 위에는 시간이 쓰여져 있습니다. 이 시간은 버튼을 누른 후 언제 카드가 다시 보여질 지를 나타냅니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[이것은 여러분이 잊어버리기 직전 카드를 다시 보여주기 위함입니다. 증명된 연구결과에 의하면 이 방법을 통해서 정보를 가장 효과적으로 습득할 수 있습니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid의 구성에 대해 더 말씀드리겠습니다.<br /><br>모든 정보는 반드시 질문과 답변으로서 짝이 지어져야 합니다. 만약 반대 순서로 배우고 싶으시면 순서가 반대로 뒤바뀐 다른 카드를 만드셔야겠죠.]]></item> 
    <item><![CDATA[카드들은 덱 안에 포함되게 되며 태그를 이용해 정리할 수 있습니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[새로운 카드를 얻는 데에는 두 가지 방식이 있습니다.<br />다른 사용자들이 공유해놓은 미리 만들어진 덱을 가져오거나 (덱 개요에서 &quot;공유된 덱&quot;을 선택하세요) 자신만의 암기묶음을 만드셔도 됩니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[하지만 어쨌든, 자신만의 덱을 만드는 게 가장 필수적이겠죠. 이것은 AnkiDroid에서 직접 하실 수도 있고...]]></item> 
    <item><![CDATA[상단표시줄을 볼까요?<br />좌측 상단 모서리를 보시면 숫자들을 확인하실 수 있습니다. 파란색은 얼마나 많은 새 카드가 남아 있는지 나타냅니다. 빨간색은 이전에 &quot;다시&quot; 버튼을 눌러서 실패로 기록된 카드의 개수를 나타냅니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[우측에는 이 카드를 보고 생각한 시간과 학습 수행 퍼포먼스에 대한 정보를 확인하실 수 있습니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid만을 사용할 수도 있지만 Ankidroid는 AnkiWeb과 완벽하게 동기화할 수 있으므로 데스크탑(리눅스, 윈도즈,맥)에서도 함께 활용 가능합니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[지금까지 AnkiDroid 주요 사용법이었습니다.<br /><br>Anki에 관한 더 많은 정보를 원하시면 다음 사이트를 방문하세요. http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... 선 아래에 있는 <span style=\'font-weight:600;\'>정답</span> 부분을 보실 수 있습니다.<br />오른쪽에 있는 버튼을 클릭해 주세요.]]></item> 
    <item><![CDATA[전세계 여러 나라의 수도를 학습하고 싶다고 가정합시다. 질문은 아마도 다음과 같겠죠...<br />(다음 카드를 보시려면 아래 버튼중 하나를 선택하세요)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;와가두구&quot;가 정답입니다.<br />모르셨나요? 몇 분 후에 다시 복습하기 위해서 &quot;다시&quot;를 선택하세요. 정답을 아셨다면 난이도에 따라 다른 버튼을 선택하시면 됩니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[이러한 시간 간격은 최근 카드를 눌렀던 때와 현재의 난이도 선택 및 과거의 난이도 선택에 따라 계산된 것입니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[SRS (Spaced Repetition System)에 관해 더 자세히 알고 싶다면, 다음 사이트를 참고하세요.<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system (영문)]]></item> 
    <item><![CDATA[하지만 걱정하지 마세요, 전부 클릭 한번으로 자동으로 해결됩니다. 같은 정보를 두번 입력할 필요는 없습니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[AnkiDroid를 일단 사용하기 시작하면 빠르게 배우실 수 있을 겁니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[수천개의 공유된 덱들을 확인할 수 있으며 그중에는 당신에게 꼭 필요한 암기묶음이 있을지도 모릅니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[... 혹은 더 편하게 데스크탑용 Anki를 이용해 추가하실 수도 있습니다. (http://ankisrs.net/에서 무료로 다운로드 가능합니다).<br><br>데스크탑 Anki와 매우 쉽게 동기화할 수 있으므로, 데이터를 전송하는 것은 문제가 없습니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[초록색은 전에 이미 배웠고 오늘 복습해야 할 카드의 수를 나타냅니다.<br />현재 보고 있는 카드의 유형에는 밑줄이 쳐져 있습니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[위의 막대는 진행 상황을, 아래의 막대는 정답률을 나타냅니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[그리고, AnkiDroid와  Anki 데스크탑 사이에서 컬렉션을 동기화할 수 있으므로 데스크탑 Anki를 이용해서 보다 편리하게 카드를 생성하고 관리할 수 있습니다.]]></item> 
    <item><![CDATA[조금이라도 사용해보시면 자신에게 딱맞는 앱이라는 걸 느끼실 겁니다.<br><br>아마 덱 개요에서부터 시작하시게 될 텐데요 (메인화면의 메뉴를 클릭하고 &quot;모든 덱&quot;을 선택), 전세계 사용자들이 만들고 공유해놓은 암기묶음을 다운로드할 수도 있고 자신만의 덱을 만들 수도 있습니다 (관련 메뉴를 사용하시면 됩니다).]]></item> 
 </string-array>
</resources>