<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Dziękujemy za instalację AnkiDroid!<br />To jest krótkie wprowadzenie.<br />To co widzisz to <span style=\'font-weight:600;\'>pytająca</span> część karty.<br />Kliknij duży przycisk poniżej…]]></item> 
    <item><![CDATA[Teraz pokazano następną kartę.<br />Idea jest prosta: tak jak w prawdziwych fiszkach, na jednej stronie jest pytanie a na drugiej – odpowiedź.<br />(kliknij przycisk aby zobaczyć tył karty)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Jaka jest stolica Burkina Faso?&quot;<br />Pomyśl chwilę nad odpowiedzią i kliknij &quot;pokaż odpowiedź&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[Powyżej każdego z przycisków odpowiedzi pokazany jest czas, po jakim karta ponownie się pojawi, jeśli odpowiesz na nią za pomocą tego przycisku.]]></item> 
    <item><![CDATA[Celem jest ponowne pokazanie karty tuż przed jej zapomnieniem. Badania empiryczne wykazały, że w ten sposób można skuteczniej opanowywać materiał pamięciowy.]]></item> 
    <item><![CDATA[Parę słów na temat organizacji danych w AnkiDroidzie:<br /><br>Materiał do nauki musi być podzielony na pary pytań i odpowiedzi.  Do nauki w drugą stronę należy utworzyć nową kartę z odwróconą kolejnością pytania i odpowiedzi.]]></item> 
    <item><![CDATA[Karty grupowane są w taliach, w których można je organizować za pomocą przeróżnych etykiet.]]></item> 
    <item><![CDATA[Są dwie metody pozyskiwania nowych kart:<br />Albo dodajesz karty zrobione przez innych użytkowników (wybierz &quot;udostępnione talie&quot; w podsumowaniu talii) albo tworzysz je sam.]]></item> 
    <item><![CDATA[W każdym razie, tworzenie własnych talii jest nieodzowne, jeśli chcesz je mieć idealnie dopasowane do swoich potrzeb. Można to robić bezpośrednio w AnkiDroidzie...]]></item> 
    <item><![CDATA[Popatrz na górny pasek:<br />W lewym górnym rogu znajdziesz różne numery. Niebieski oznacza ile kart jeszcze dzisiaj oczekuje na przejrzenie. Czerwony oznacza karty, na które nie znałeś odpowiedzi (gdzie kliknąłeś &quot;ponownie&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[W prawym rogu pokazane jest, jak długo zajęło Ci zastanawianie się nad odpowiedzią i Twoje wyniki.]]></item> 
    <item><![CDATA[Chociaż możesz używać AnkiDroid oddzielnie, możesz go w pełni zintegrować z AnkiWeb, serwerem do synchronizacji Anki Desktop (dostępny dla systemów Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[To były najważniejsze zasady użytkowania AnkiDroida.<br /><br>Aby dowiedzieć się więcej na temat Anki, odwiedź http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[… aby zobaczyć część karty z <span style=\'font-weight:600;\'>odpowiedzią</span> (poniżej linii).<br />Kliknij przycisk po prawej]]></item> 
    <item><![CDATA[Załóżmy, że chcesz się nauczyć stolic państw świata. Niech pytaniem będzie…<br />(kliknij jeden z przycisków aby pokazać następną kartę)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; jest prawidłową odpowiedzią. <br />Nie wiedziałeś? Kliknij &quot;ponownie&quot; abby zobaczyć kartę ponownie za kilka minut. W przeciwnym wypadku, kliknij jeden z pozostałych guzików, w zależności od trudności pytania.]]></item> 
    <item><![CDATA[Czas ten wyliczany jest na podstawie ostatniej daty powtórki, obecnej oceny oraz poprzednich ocen aktualnej karty.]]></item> 
    <item><![CDATA[Jeśli chcesz dowiedzieć się więcej na temat metody planowanych powtórek, zobacz: http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Nie martw się, można to zrobić automatycznie. Nie ma potrzeby wprowadzania tych samych informacji dwa razy.]]></item> 
    <item><![CDATA[Szybko to zauważysz, gdy zaczniesz używać AnkiDroida.]]></item> 
    <item><![CDATA[Znajdziesz do ściągnięcia tysiące już utworzonych talii i prawdopodobnie niektóre z nich mogą być przydatne i Tobie.]]></item> 
    <item><![CDATA[...lub (co jest trochę bardziej wygodne) za pomocą desktopowej aplikacji Anki (do pobrania za darmo z http://ankisrs.net/).<br><br>Talie można łatwo synchronizować z aplikacją desktopową, zatem przesyłanie danych nie stanowi problemu.]]></item> 
    <item><![CDATA[zielony pokazuje ile kart już się nauczyłeś i które są dziś do przejrzenia.<br />Typ aktualnych kart będzie wskazany podkreśleniem.]]></item> 
    <item><![CDATA[Górna belka pokazuje postęp, dolna procent poprawnych odpowiedzi.]]></item> 
    <item><![CDATA[Możesz więc łatwo synchronizować swoją kolekcję pomiędzy AnkiDroid i Anki Desktop a wersji desktopowej używać w celu łatwiejszego zarządzania kartami i taliami.]]></item> 
    <item><![CDATA[Spróbuj poużywać trochę programu i przekonaj się, czy odpowiada Twoim oczekiwaniom.<br><br>Zacznij może od przeglądarki talii (z menu okna głównego wybierz &quot;Wszystkie talie&quot;), gdzie możesz pobrać gotowe talie lub tworzyć własne (użyj menu tego okna).]]></item> 
 </string-array>
</resources>