<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2009 Andrew <andrewdubya@gmail> 
 ~ Copyright (c) 2009 Edu Zamora <edu.zasu@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Daniel Svaerd <daniel.svard@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Nicolas Raoul <nicolas.raoul@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2010 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
<!--Generated by crowdin.net-->
<resources>
  <string name="welcome_message">با نرم افزار آنکی دروید شما بصورت کاملا کارآمدی می توانید تعداد زیادی از واژگان و یا هر موضوع دیگری را یاد بگیرید.این نرم افزار هر چیزی را که می خواهید یاد بگیرید قبل از اینکه آن را فراموش کنید به شما نمایش می دهد.\n\nToبرای درک اولیه چگونگی کار هر چیزی، پیشنهاد می کنیم که با یک دسته کارت خودآموز که به شما اطلاعات اولیه را می دهد شروع کنید. اکنون بر روی  \"شروع بررسی\" کلیک کنید تا آن باز شود.\n\nآیا دسته کارت خودآموز الان ساخته شد?</string>
  <string name="check_db_title">بررسی پایگاه داده</string>
  <string name="check_db_result_message">پایگاه داده بررسی و بهینه شد.\nShrunk by %d kb</string>
  <string name="contextmenu_deckpicker_delete_deck">حذف دسته</string>
  <string name="delete_deck_title">حذف دسته</string>
  <string name="delete_deck_message">آیا برای حذف تمام کارتها اطمینان دارید در  %s?</string>
  <string name="delete_cram_deck_message">آیا اطمینان دارید که می خواهید همه کارتهای موجود در %s به دسته اصلی خودتان برگردانید?</string>
  <string name="delete_deck_confirm">آن را حذف کنید</string>
  <string name="new_version_message">ویژگی های جدید:</string>
  <string name="no_tts_available_title">متن به گفتار</string>
  <string name="no_tts_available_message">زبان متن به گفتار در دسترس نیست</string>
  <string name="tts_no_tts">حرف نزن</string>
  <string name="dont_show_again">دوباره نشان نده</string>
  <string name="sync_log_title">ورود به سیستم همگام سازی</string>
  <string name="notify_ticker">بروز رسانی نرم افزار</string>
  <string name="notify_title">بروز رسانی آنکی دروید</string>
  <string name="notify_message">دانلود نسخه جدید</string>
  <string name="notification_title">تایید بروز رسانی آنکی دروید</string>
  <string name="notification_message">یک نسخه جدید از آنکی دروید در بازار موجود است.\n\nآیا می خواهید آن را نصب کنید?</string>
  <string name="notification_stop">دوباره به من این بروز رسانی را اطلاع نده</string>
  <string name="reset_card_dialog_title">تنظیم مجدد کارت پیشرفت</string>
  <string name="reset_card_dialog_message">پیشرفت آموزش برای همه کارتهای این یادداشت بازنشانی می شود ( آن وقت بنظر می رسد که کارت جدید است).\nواقعا ادامه می دهید?</string>
  <string name="reset_card_dialog_confirmation">همه کارتهای این یادداشت بازنشانی می شود</string>
  <string name="answering_error_title">خطای پایگاه داده</string>
  <string name="answering_error_message">یک خطا هنگام نوشتن به مجموعه رخ داده است. This could be related to a corrupt database or to insufficient disc spaceاین می تواند مربوط به پایگاه داده آسیب دیده و یا فضای ناکافی هارد باشد.\n\nاگر در اغلب موارد این حالت اتفاق می افتد, لطفا پایگاه داده را بررسی کنید, تعمیر کنید مجموعه را یا بازگردانید آن را از فایل پشتیبان. کلیک کنید روی \'options\' برای آن.\n\nدر صورتی که درست نشد, احتمالا اشکال از برنامه آنکی دروید است; لطفا گزارش کنید خطایی را که ما می توانیم آن را بررسی کنیم.</string>
  <string name="answering_error_report">گزارش خطا</string>
  <string name="repair_deck_dialog">آیا شما واقعا می خواهید پایگاه داده را تعمیر کنید?\n\nقبل از شروع , یک کپی به وجود خواهد آمد در پوشه فرعی \'%s\'.</string>
  <string name="intent_add_saved_information">اطلاعات ذخیره شد</string>
  <string name="intent_add_clear_all">پاک کردن همه</string>
  <string name="intent_aedict_empty">دسته پیش فرض خالی است</string>
  <string name="intent_aedict_category">برای اضافه کردن کارت به آنکی دروید یا همه دسته ها را از نوت پد حذف کنید یا یک نام پیش فرض اضافه نمایید</string>
  <string name="custom_study_new_total_new">کارت های جدید در دسته کارتها: %s</string>
  <string name="custom_study_rev_total_rev">بررسی وظیفه در دسته: %s</string>
  <string name="custom_study_new_extend">محدوده افزایش کارتهای جدید امروز</string>
  <string name="custom_study_rev_extend">محدوده افزایش کارتهای برای بررسی امروز</string>
  <string name="custom_study_forgotten">کارتهای فراموش شده در آخرین بررسی x روز:</string>
  <string name="custom_study_ahead">بررسی پیش از موعد  x روز جلوتر:</string>
  <string name="custom_study_random">انتخاب x کارت تصادفی از دسته کارتها:</string>
  <string name="custom_study_preview">پیش نمایش کارت های جدید اضافه شده در  x روز پیش:</string>
  <string name="custom_study_tags">با نرم افزار آنکی دروید شما بصورت کاملا کارآمد می توانید تعداد زیادی از واژگان و یا هر گونه مواد دیگری را یاد بگیرید. آنکی دروید به شما هرچیزی را که می خواهید یاد بگیرید نمایش می دهد قبل از آنکه آنها را فراموش کنید .\n\nبرای درک ابتدایی چگونگی کار با هرچیزی, توصیه می کنیم با یک دسته کارت خودآموز که به شما اطلاعات اولیه را می دهند شروع کنید, و کمی آن را امتحان کنید. فقط روی \"شروع بررسی\" کلیک کنید بعد  باز می شود it.\n\nآیا دسته کارت خودآموز الان ساخته شود؟</string>
  <string name="rebuild_custom_study_deck">ساخت مجدد دسته مطالعه سفارشی.\nصبر کنید...</string>
  <string-array name="about_content">
    <item><![CDATA[<h2>%1$s:<br/>فلش کارتها برای اندروید</h2>آنکی دروید یک برنامه فلش کارت کاملا سازگار با برنامه کامپیو <a href="%2$s">Anki</a>. شما می توانید بسازید, شما می  توانید بسازید،دانلود کنید و یاد بگیرید از هر دو آنکی دروید یا آنکی دسکتاپ (نرم افزار کامپیوتر)ئ هر دو آنها خیلی آسان بایکدیگر همگامسازی می شوند,.]]></item>
    <item><![CDATA[برای کمک به ما در بهتر ساختن آنکی دروید, لطفا هر مشکلی را گزارش کنید <a href="%1$s">here</a>; همچنین ما از عقاید ویژه جدید استقبال می کنیم! لطفا استفاده کنید <a href="%2$s">wiki</a>و سلام بگویید در <a href="%3$s">forum</a>.]]></item>
    <item><![CDATA[آنکی دروید <a href="%1$s">یک نرم افزار متن باز است<a/>, همچنین هرکس می تواند در پیشبرد آن کمک به <a href="%2$s">مشارکت کند</a> the <a href="%3$s">اعانه دهنده</a>:-)]]></item>
    <item><![CDATA[غیر از برنامه نویسان نیز می توانند کمک کنند , بعنوان نمونه به وسیله <a href="%1$s">ترجمه</a> آنکی دروید, بروزرسانی دانشنامه و عکس های برنامه, <a href="%2$s">دونیت کردن یا اهداء کردن</a> برای نرم افزار کامپیوتر آنکی ، یا بلاگ درباره آنکی دروید!]]></item>
    <item><![CDATA[نرم افزار آنکی دروید تحت <a href="%1$s">GNU-GPL v3 license</a> و کدهای آن در دسترس است <a href="%2$s">اینجا</a>.]]></item>
  </string-array>
</resources>
