<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2009 Andrew <andrewdubya@gmail> 
 ~ Copyright (c) 2009 Edu Zamora <edu.zasu@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Daniel Svaerd <daniel.svard@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2009 Nicolas Raoul <nicolas.raoul@gmail.com> 
 ~ Copyright (c) 2010 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
<!--Generated by crowdin.net-->
<resources>
  <string name="welcome_message">با آنکی دروید شما می توانید انبوهی از واژگان یا هر موضوع دیگری را به خوبی فرا بگیرید. آنکی دروید درست پیش از فراموش کردن چیزهایی که می خواهید بیاموزید آنها را به شما نشان می دهد. \n\nبرای آشنایی اولیه با چگونگی کار پیشنهاد می کنیم با یک دسته کارت خودآموز شروع کنید که اطلاعات آغازین را در اختیارتان خواهد گذاشت. کافی است پس از باز کردن دسته کارت بر روی گزینه \"شروع مرور\" کلیک کنید.\n\n اکنون دسته کارت خودآموز ساخته شود?</string>
  <string name="check_db_title">بررسی پایگاه داده</string>
  <string name="check_db_result_message">پایگاه داده بررسی و بهینه شد.\nShrunk by %d kb</string>
  <string name="contextmenu_deckpicker_delete_deck">حذف دسته</string>
  <string name="delete_deck_title">حذف دسته</string>
  <string name="delete_deck_message">آیا برای حذف تمام کارتها اطمینان دارید در  %s?</string>
  <string name="delete_cram_deck_message">آیا اطمینان دارید که می خواهید همه کارتهای موجود در %s به دسته اصلی خودتان برگردانید?</string>
  <string name="delete_deck_confirm">آن را حذف کنید</string>
  <string name="new_version_message">ویژگی های جدید:</string>
  <string name="no_tts_available_title">متن به گفتار</string>
  <string name="no_tts_available_message">زبان متن به گفتار در دسترس نیست</string>
  <string name="tts_no_tts">حرف نزن</string>
  <string name="dont_show_again">دوباره نشان نده</string>
  <string name="sync_log_title">ورود به سیستم همگام سازی</string>
  <string name="notify_ticker">بروز رسانی نرم افزار</string>
  <string name="notify_title">بروز رسانی آنکی دروید</string>
  <string name="notify_message">دانلود نسخه جدید</string>
  <string name="notification_title">تایید بروز رسانی آنکی دروید</string>
  <string name="notification_message">یک نسخه جدید از آنکی دروید در بازار موجود است.\n\nآیا می خواهید آن را نصب کنید?</string>
  <string name="notification_stop">دوباره به من این بروز رسانی را اطلاع نده</string>
  <string name="reset_card_dialog_title">تنظیم مجدد کارت پیشرفت</string>
  <string name="reset_card_dialog_message">پیشرفت آموزش برای همه کارتهای این یادداشت بازنشانی می شود ( آن وقت بنظر می رسد که کارت جدید است).\nواقعا ادامه می دهید?</string>
  <string name="reset_card_dialog_confirmation">همه کارتهای این یادداشت بازنشانی می شود</string>
  <string name="answering_error_title">خطای پایگاه داده</string>
  <string name="answering_error_message">یک خطا هنگام نوشتن به مجموعه رخ داده است. This could be related to a corrupt database or to insufficient disc spaceاین می تواند مربوط به پایگاه داده آسیب دیده و یا فضای ناکافی هارد باشد.\n\nاگر در اغلب موارد این حالت اتفاق می افتد, لطفا پایگاه داده را بررسی کنید, تعمیر کنید مجموعه را یا بازگردانید آن را از فایل پشتیبان. کلیک کنید روی \'options\' برای آن.\n\nدر صورتی که درست نشد, احتمالا اشکال از برنامه آنکی دروید است; لطفا گزارش کنید خطایی را که ما می توانیم آن را بررسی کنیم.</string>
  <string name="answering_error_report">گزارش خطا</string>
  <string name="repair_deck_dialog">آیا شما واقعا می خواهید پایگاه داده را تعمیر کنید?\n\nقبل از شروع , یک کپی به وجود خواهد آمد در پوشه فرعی \'%s\'.</string>
  <string name="intent_add_saved_information">اطلاعات ذخیره شد</string>
  <string name="intent_add_clear_all">پاک کردن همه</string>
  <string name="intent_aedict_empty">دسته پیش فرض خالی است</string>
  <string name="intent_aedict_category">برای اضافه کردن کارت به آنکی دروید یا همه دسته ها را از نوت پد حذف کنید یا یک نام پیش فرض اضافه نمایید</string>
  <string name="custom_study_new_total_new">کارت های جدید در دسته کارتها: %s</string>
  <string name="custom_study_rev_total_rev">بررسی وظیفه در دسته: %s</string>
  <string name="custom_study_new_extend">محدوده افزایش کارتهای جدید امروز</string>
  <string name="custom_study_rev_extend">محدوده افزایش کارتهای برای بررسی امروز</string>
  <string name="custom_study_forgotten">کارتهای فراموش شده در آخرین بررسی x روز:</string>
  <string name="custom_study_ahead">بررسی پیش از موعد  x روز جلوتر:</string>
  <string name="custom_study_random">انتخاب x کارت تصادفی از دسته کارتها:</string>
  <string name="custom_study_preview">پیش نمایش کارت های جدید اضافه شده در  x روز پیش:</string>
  <string name="custom_study_tags">با نرم افزار آنکی دروید شما بصورت کاملا کارآمد می توانید تعداد زیادی از واژگان و یا هر گونه مواد دیگری را یاد بگیرید. آنکی دروید به شما هرچیزی را که می خواهید یاد بگیرید نمایش می دهد قبل از آنکه آنها را فراموش کنید .\n\nبرای درک ابتدایی چگونگی کار با هرچیزی, توصیه می کنیم با یک دسته کارت خودآموز که به شما اطلاعات اولیه را می دهند شروع کنید, و کمی آن را امتحان کنید. فقط روی \"شروع بررسی\" کلیک کنید بعد  باز می شود it.\n\nآیا دسته کارت خودآموز الان ساخته شود؟</string>
  <string name="rebuild_custom_study_deck">ساخت مجدد دسته مطالعه سفارشی.\nصبر کنید...</string>
  <string name="deck_upgrade_title">به روز رسانی دسته</string>
  <string name="deck_upgrade_rename_warning">مطلع باشید که مجموعه فعلی شما به فایلی به نام \'%1$s\' صادر خواهد شد و یک دسته جدید از فایلهای آنکی 1.x ایجاد خواهد کرد.اگر بخواهید می توانید دوباره بصورت دستی فایل با پسوند apkg را بعد از کامل شدن سهل آموز  وارد نمایید. آیا واقعا قصد دارید ادامه دهید؟</string>
  <string name="deck_upgrade_already_upgraded">نسخه 2 آنکی دروید از یک  قالب جدید برای دسته ها استفاده می کند.\n اگر دسته هایتان را تابحال به روز نکرده اید, اکنون می توانید آنها را به روز رسانی نمایید.</string>
  <string name="deck_upgrade_major_warning"><![CDATA[این یک ماژول به روز رسانی آنکی دروید است و عملیات به روز رسانی حداقل 10 الی 20 دقیقه زمان می برد.<br><br> عملیات الان انجام شود یا بعدا؟<br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en">اطلاعات بیشتر</a>]]></string>
  <string name="deck_upgrade_start_again_to_upgrade_toast">لطفا در هنگام به روز رسانی  مجددا آنکی دروید شروع شود</string>
  <string name="deck_upgrade_recommended_method"><![CDATA[روش به روز رسانی توصیه شده این است که با یک کامپیوتر همگامسازی کنید و با نسخه رومیزی آنکی به روز رسانی نمایید.<br><br>روش دیگر به روز رسانی زمانی که به یک کامپیوتر دسترسی ندارید و حجم مجموعه تان زیاد بزرگ نیست این است که از طریق اینترنت به روز رسانی نمایید
.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_exit">شما می توانید بدون وارد کردن کارتهای قدیمی خود از طریق کلیک کردن بر روی دکمه خروج زیر از سهل آموز به روز رسانی خارج شوید.</string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_new_collection">با کلیک بر روی زیر می توانید یک مجموعه خالی جدید بسازید.</string>
  <string name="deck_upgrade_more_options_downgrade"><![CDATA[<br><br>اگر می خواهید به نسخه 1 آنکی دروید برگردید لطفا بخوانید <a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Continuing_to_use_AnkiDroid_1.1.3">این دستور العمل را</a>.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_create_new_collection">ساختن مجموعه جدید</string>
  <string name="deck_upgrade_create_new_collection_title">ایجاد مجموعه جدید</string>
  <string name="deck_upgrade_not_import_warning">آیا برای انجام این کار مطمئن هستید؟ داده های قدیمی شما وارد نمی شوند.</string>
  <string name="deck_upgrade_via_web"><![CDATA[<b>اگر از فایلهای چند رسانه ای یا با حجم زیاد در مجموعه تان استفاده می کنید این روش به روز رسانی توصیه نمی شود!</b><br><br>دسته های آنکی 1 شما فشرده شده و به آنکی وب بارگذاری می شود و پس از تبدیل، مجموعه بارگیری خواهد شد.<br><br>توجه داشته باشید که اتصال اینترنتی ثابت نیاز دارید و فایلتان در حدود 50 مگابایت باشد.<br><br>کاربران نسخه رومیزی آنکی را قویا به استفاده از روش کامپیوتر جهت به روز رسانی تشویق می کنیم.<br><br>آیا هنوز مایلید ادامه دهید؟]]></string>
  <string name="deck_upgrade_via_anki_desktop"><![CDATA[اگر شما در حال حاضر نسخه به روز مجموعه آنکی دروید را در آنکی رومیزی دارید، می توانید از این طریق به روز رسانی نموده و سپس مجموعه به روز شده را از طریق همگامسازی با آنکی وب بارگیری نمایید.<br><br>شما می توانید پی در پی مجموعه آنکی دروید خویش را با استفاده از یو اس بی به کامپیوترتان کپی کرده و پس از به روز رسانی مجددا به آنکی دروید برگردانید.]]></string>
  <string name="deck_upgrade_auto_upgrade"><![CDATA[برای به روز رسانی مجموعه تان لطفا نسخه2.0.4 یا بالاتر آنکی رومیزی (نسخه کامپیوتر)را نصب و اجرا کنید سپس مجموعه به روز شده را با آنکی وب همگامسازی نموده و دکمه دانلود یا بارگیری را فشار دهید. <br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Option_2:_Using_AnkiWeb_sync">برای کسب اطلاعات بیشتر در مورد به روز رسانی با آنکی وب به این آدرس مراجعه نمایید</a>]]></string>
  <string name="deck_upgrade_manual"><![CDATA[برای به روز رسانی مجموعه تان لطفا همه فایلهای با پسوند آنکی  (و عمه پوشه های  حاوی فایلهای چند رسانه ای)را از پوشه آنکی دروید (گوشی اندرویدی)به پوشه آنکی رومیزی (واقع در کامپیوتر) کپی کرده و نسخه 2.0.4 یا بالاتر آنکی رومیزی را نصب و اجرا کنید..<br><br>وقتی به روز رسانی کامل شد،مجموعه تان را از آنکی 2 برون ریز (اکسپرت) کرده و فایل مجموعه با پسوند .apkg را به پوشه آنکی دروید (دستگاه) کپی کنید<br><br><a href="http://code.google.com/p/ankidroid/wiki/Upgrading?wl=en#Option_1:_Using_USB_(recommended)">برای کسب اطلاعات بیشتر در مورد به روز رسانی با یو اس بی به این آدرس مراجهه نمایید.</a>]]></string>
  <string name="upgrade_deck_cancelled_title">به روز رسانی لغو شد</string>
  <string name="upgrade_deck_cancelled_description">تلاش برای ارتقاء لغو شد ، برای انجام یک روش ارتقاء قابل دسترس سعی نمایید. </string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_failed">روند انجام ارتقاء ناموفق بود. لطفا دوباره سعی کنید یا روش دیگر ارتقاء را انتخاب نمایید</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_exceeds">مجموع اندازه دسته های آنکی 1 فشرده شده شما بیش از مقدار توان سرویس دهنده  (50 مگابایت) است. جهت به روز رسانی با روش دیگری اقدام کنید.</string>
  <string name="upgrade_deck_web_upgrade_sdcard">ارتقاء به پایان رسید, اما هنگام باز کردن مجموعه خطاهایی وجود داشت, لطفا مطمئن شوید که فصای کافی بر روی هارد دیسک تان وجود دارد (مورد احتیاج %1$d مگابایت)و دوباره سعی کنید , یا از طریق روش دیگری به روز رسانی نمایید.</string>
  <string name="export_progress_title">برون ریز مجموعه</string>
  <string name="export_progress_exporting">در حال برون ریزی مجموعه، لطفا صبر کنید…</string>
  <string name="upgrade_deck_export_successful">در جریان روند ارتقاء ،مجموعه قدیمی شما با موفقیت برون ریزی شد.</string>
  <string name="upgrade_deck_export_error">در طول برون ریزی مجموعه قدیمی شما خطا رخ داد. آیا به هر حال مایل به ادامه انجام ارتقاء هستید (مجموعه قدیمی شما از دست خواهد رفت)?</string>
  <string name="upgrade_deck_sync_from_ankiweb">همگامسازی از آنکی وب</string>
  <string name="upgrade_deck_have_you_synced">آیا برای انجام ارتقاء از طریق نسخه رومیزی آنکی2 و همگامسازی با آنکی وب مطمئنید؟</string>
  <string name="upgrade_deck_dont_upgrade">ارتقاء ندهید</string>
  <string name="import_unpacking">در حال باز کردن آرشیو.\nلطفا صبر کنید…</string>
  <string name="importing_collection">در حال درون ریزی مجموعه.\nلطفا صبر کنید…</string>
  <string name="import_media_count">در حال وارد کردن فایلهای جند رسانه ای %1$d%%\nلطفا صبر کنید…</string>
  <string name="import_update_counts">در حال به روز رسانی تعداد دسته ها.\nلطفا صبر کنید…</string>
  <string name="import_add_progress">• در حال باز کردن آرشیو %1$s\n• ورود یادداشتها %2$d%%\n• ورود کارتها %3$d%%\n• پاکسازی %4$s</string>
  <string-array name="about_content">
    <item><![CDATA[<h2>%1$s:<br/>فلش کارتها برای اندروید</h2>آنکی دروید یک برنامه فلش کارت کاملا سازگار با برنامه کامپیو <a href="%2$s">Anki</a>. شما می توانید بسازید, شما می  توانید بسازید،دانلود کنید و یاد بگیرید از هر دو آنکی دروید یا آنکی دسکتاپ (نرم افزار کامپیوتر)ئ هر دو آنها خیلی آسان بایکدیگر همگامسازی می شوند,.]]></item>
    <item><![CDATA[برای کمک به ما در بهتر ساختن آنکی دروید, لطفا هر مشکلی را گزارش کنید <a href="%1$s">here</a>; همچنین ما از عقاید ویژه جدید استقبال می کنیم! لطفا استفاده کنید <a href="%2$s">wiki</a>و سلام بگویید در <a href="%3$s">forum</a>.]]></item>
    <item><![CDATA[آنکی دروید <a href="%1$s">یک نرم افزار متن باز است<a/>, همچنین هرکس می تواند در پیشبرد آن کمک به <a href="%2$s">مشارکت کند</a> the <a href="%3$s">اعانه دهنده</a>:-)]]></item>
    <item><![CDATA[غیر از برنامه نویسان نیز می توانند کمک کنند , بعنوان نمونه به وسیله <a href="%1$s">ترجمه</a> آنکی دروید, بروزرسانی دانشنامه و عکس های برنامه, <a href="%2$s">دونیت کردن یا اهداء کردن</a> برای نرم افزار کامپیوتر آنکی ، یا بلاگ درباره آنکی دروید!]]></item>
    <item><![CDATA[نرم افزار آنکی دروید تحت <a href="%1$s">GNU-GPL v3 license</a> و کدهای آن در دسترس است <a href="%2$s">اینجا</a>.]]></item>
  </string-array>
</resources>
