<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[برای انتخاب و نصب آنکی دروید از شما تشکر می کنیم!<br />این یک مقدمه کوتاه است.<br />آنچه را که اکنون می بینید بخش مربوط به سؤالات یک فلش کارت می باشد.<span style=\'font-weight:600;\'>question</span> <br />لطفا بر روی دکمه بزرگ ذیل کلیک کنید...]]></item> 
    <item><![CDATA[کارت بعدی در حال حاضر نمایش داده شده است.<br />روش کار بسیار سر راست و راحت است: درست مثل&quot; فلش کارتهای کاغذی&quot; که شما  یک سوال روی سمت جلو و پاسخ آن را در سمت پشت آن می نویسید.<br />(برای نمایش پشت فلش کارت روی دکمه کلیک کنید)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot; پایتخت بورکینافاسو کجاست؟&quot;<br />کمی درباره پاسخ فکر کنید و بر روی نمایش جواب&quot;کلیک کنید&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[بعد از اینکه پاسخ هر کارت با فشار دادن دکمه پاسخ داده شد، کارت مجددا نمایش داده می شود. بالاي هر دكمه پاسخ، اطلاعاتی در مورد زمان پاسخ مشاهده می کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[هدف آن است که قبل از فراموشی کارت، فورا به شما دوباره نشان داده شود. مطالعات تجربی نشان داده است که با این شیوه اطلاعات به نحو موثری فراگرفته شده است.]]></item> 
    <item><![CDATA[برخی نکات درباره ساختار یادگیری در آنکی دروید:<br /><br> همه اطلاعات بصورت جفت پرسش و پاسخ قرار گرفته است. اگر شما می خواهید از طریق دستورالعمل دیگری یادگیری انجام شود، باید کارتهای دیگری را که اطلاعات آن جایگزین شده است ایجاد نمایید.]]></item> 
    <item><![CDATA[کارتها با همدیگر در یک دسته قرار داده شده اند و می توانند به کمک انواع برچسبها ساماندهی شوند.]]></item> 
    <item><![CDATA[عمدتا دو روش برای در اختیار داشتن کارتهای جدید وجود دارد:<br />یا شما دسته کارت های از پیش ساخته شده دیگر کاربران را اضافه می کنید (از میان تمامی دسته کارت ها&quot; دسته های به اشتراک گذاشته شده&quot; را انتخاب کنید) یا خودتان آنها را می سازید.]]></item> 
    <item><![CDATA[اما به هر حال، ایجاد دسته کارت ها برای پیشبرد نیازهای خود ضروری است. این کار را می توانید مستقیما در آنکی دروید ...]]></item> 
    <item><![CDATA[اجازه دهید نگاهی به نوار بالا داشته باشیم:<br /> در گوشه بالا سمت چپ برخی اعداد را می بینید. اعداد آبی رنگ به شما می گوید، که چه تعداد کارت جدید برای امروز در نظر گرفته شده اند. اعداد قرمز رنگ نشان دهنده کارتهای با پاسخ اشتباه است.]]></item> 
    <item><![CDATA[درگوشه سمت راست بالا شما اطلاعاتی درباره زمان فکر کردن به هر کارت و میزان کارایی عملکرد خود پیدا می کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[اگرچه شما می توانید از نسخه آفلاین آنکی دروید استفاده کنید، اما می توانید به آنکی وب متصل شده، و از سرور نسخه مخصوص رایانه، اطلاعات انتقال دهید  (نسخه مخصوص رایانه برای لینوکس، ویندوز و مکینتاش قابل دسترس است).]]></item> 
    <item><![CDATA[مزیت های اصلی پرکاربردی در استفاده از آنکی دروید وجود دارد.<br /><br>برای کسب اطلاعات بیشتر درباره مفاهیم کلیدی آنکی به آدرس اینترنتی زیر بروید:/http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[به منظور دیدن بخش مربوط به جواب های فلش کارت<span style=\'font-weight:600;\'>answer</span>.<br />بر روی دکمه سمت راست کلیک کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[فرض کنیم شما می خواهید پایتخت تمامی کشورها را یاد بگیرید. حال سؤالی مطرح می شود این است که...<br />( برای نمایش کارت بعدی بر روی یکی از دکمه ها کلیک کنید)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;اوآگادوگو&quot; پاسخ صحیح هست. <br />شما جواب را می دانستید؟ برای دیدن مجدد کارت &quot;again&quot; دوباره کلیک کنید. در غیر اینصورت, با توجه به سهولت پاسخ، بر روی دکمه دیگری کلیک کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[این زمان پاسخ با استفاده از آخرین جوابی که برای کارت مورد نظر داده شده، محاسبه می شود، بدین صورت که زمان بین جواب فعلی و جواب قبلی  همان کارت محاسبه می شود.]]></item> 
    <item><![CDATA[برای یادگیری بیشتر درباره فواصل تکرار، این سایت را ببینید: <br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[نگران نباشید، این امر بصورت خودکار می تواند انجام شود و احتیاجی به الحاق کردن دوباره اطلاعات  نیست.]]></item> 
    <item><![CDATA[وقتی که شروع به استفاده از آنکی دروید نمایید، به سرعت آنها را یاد خواهید گرفت .]]></item> 
    <item><![CDATA[ شما هزاران دسته کارت از پیش ساخته شده را برای دانلود پیدا خواهید کرد که احتمالا برخی از آنها برای شما مفید است.]]></item> 
    <item><![CDATA[یا (یک راه مناسب دیگر)  با استفاده از نرم افزار آنکی دروید مخصوص رایانه (به صورت رایگان از سایت /http://ankisrs.net قابل دانلود است) انجام دهید.<br><br> شما می توانید دسته کارت هایتان را با استفاده از  نرم افزار انکی دروید بر روی رایانه به آسانی همگام سازی نمایید، همچنین می توانید بدون هیچ مشکلی پایگاه داده اطلاعات خود را منتقل نمایید.]]></item> 
    <item><![CDATA[اعداد سبز رنگ نیز نشان دهنده تعداد کارتهایی است که شما از قبل یاد گرفته اید و برای مرور آماده شده اند.<br />نوع فعالیت کارتها با زیرخط مشخص شده است.]]></item> 
    <item><![CDATA[نوار بالایی مراحل پیشرفت کار و نوار پایینی درصد پاسخ های بله شما را نمایش می دهد.]]></item> 
    <item><![CDATA[بنابراین شما به آسانی می توانید مجموعه کارت هایتان را بین آنکی دروید و آنکی وب همگام سازی کنید و بعدا از آن برای دسترسی سریعتر جهت اضافه کردن کارت و کنترل آن استفاده کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[خواهید دید که محتویات سایت متناسب با نیازهای شما می باشد.<br><br>شما می توانیدکار خود را با مرور نحوه کار با دسته کارت ها شروع کنید (بر روی منو در صفحه اصلی رفته و گزینه&quot; همه دسته کارت ها&quot; را انتخاب کنید), در آنجا شما می توانید دسته کارت های از پیش ساخته شده را دانلود کنید یا دسته کارت های خودتان را ایجاد نمایید (فقط کافیست از منوهای موجود در آنجا استفاده کنید).]]></item> 
 </string-array>
</resources>