<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[با تشکر برای نصب آنکی دروید!<br />این یک مقدمه کوتاه است.<br />آنچه را که اکنون می بینید هست<span style=\'font-weight:600;\'>question</span> قسمتی از یک فلش کارت.<br />لطفا روی دکمه بزرگ ذیل کلیک کنید...]]></item> 
    <item><![CDATA[کارت بعدی در حال حاضر نمایش داده شده است.<br />ایده درست این است که: درست مثل &quot;real world&quot; فلش کارتهای کاغذی, که شما می نویسید یک سوال روی سمت جلو و پاسخ آن را در سمت پشت آن.<br />(کلیک برای نمایش پشت فلش کارت روی دکمه کلیک کنید)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;سرمایه بورکینافاسو چیست?&quot;<br />کمی درباره پاسخ فکر کنید و کلیک کنید روی &quot;نمایش کارت&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[بالاي هر دكمه پاسخ ,بعد از اینکه به وسیله این دکمه پاسخ کارت دوباره نمایش داده شد, شما اطلاعاتی درباره زمان می یابید, .]]></item> 
    <item><![CDATA[قصد این است که فورا قبل از اینکه کارت فراموش شود به شما دوباره آن نشان داده شود. مطالعات تجربی نشان داده است که با این شیوه اطلاعات به نحو موثری فراگرفته شده است.]]></item> 
    <item><![CDATA[برخی لغات درباره سازمان در آنکی دروید:<br /><br>همه اطلاعات بصورت جفت پرسش و پاسخ قرار گرفته است. اگر شما می خواهید از طریق دستورالعمل دیگری یادگیری نمایید, باید کارتهای دیگری را که اطلاعات آن عوض شده ایجاد نمایید.]]></item> 
    <item><![CDATA[کارتها با همدیگر در دسته ها قرار داده شده اند و می توانند به وسیله کمک گرفتن از برچسبهای مرتب شده ساماندهی شوند .]]></item> 
    <item><![CDATA[عمدتا دو روش برای گرفتن کارتهای جدید وجود دارد:<br />یا شما دسته های از پیش ساخته شده را از دیگر کاربران اضافه می کنید (انتخاب کنید &quot;دسته های به اشتراک گذاشته شده&quot; در خلاصه دسته ها) یا خودتان آنها را می سازید.]]></item> 
    <item><![CDATA[اما به هر حال, ایجاد دسته ها با توجه به نیازهای خود کاملا ضروری است. این کار را می توانید مستقیما در آنکی دروید انجام دهید...]]></item> 
    <item><![CDATA[اجازه دهید نگاهی به نوار بالا داشته باشیم:<br />در گوشه بالا سمت چپ برخی اعداد را می بینید. ارقام آبی رنگ به شما می گوید, که چه تعداد کارت جدید در پروژه برای امروز باقیمانده. ارقام قرمز نشان دهنده کارتهای با پاسخ اشتباه است (answered by &quot;again&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[درگوشه سمت راست بالا شما اطلاعاتی درباره زمان فکر کردن این کارت و میزان کارایی پیدا می کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[البته شما می توانید به تنهایی از آنکی دروید استفاده کنید, آن کاملا به آنکی وب وصل می شود, همگام سازی سرور از آنکی دسکتاپ (نرم افزار رایانه) انجام مس ود برای لینوکس،ویندوز و مکینتاش قابل دسترس است).]]></item> 
    <item><![CDATA[نکات اصلی پرکاربرد در آنکی دروید وجود دارد.<br /><br>برای اطلاعات بیشتر درباره مفهوم کلیدی آنکی, ببینید http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... به منظور دیدن <span style=\'font-weight:600;\'>answer</span>قسمتی از فلش کارت (below the line).<br />کلیک کنید روی دکمه سمت راست]]></item> 
    <item><![CDATA[اجازه دهید فرض کنیم شما می خواهید جهان سرمایه داری را یاد بگیرید. اجازه دهید سوال باشد...<br />(روی یکی از دکمه ها برای نمایش کارت بعدی کلیک کنید)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; هست پاسخ صحیح. <br />شما آن را نمی دانستید? کلیک کنید روی &quot;again&quot; برای دیدن مجدد کارت در چند دقیقه. در غیر اینصورت, روی دکمه دیگر , با توجه به سهولت پاسخ کلیک کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[این دوره زمانی از آخرین زمان پاسخ داده شده به کارت, راحتی انتخاب فعلی و انتخاب آسان پاسخ های قبلی آن کارت محاسبه می شود.]]></item> 
    <item><![CDATA[برای یادگیری بیشتر درباره فواصل تکرار این سایت را ببینید:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[اشتباه نکنید, این امر بصورت خودکار می تواند انجام شود. احتیاجی به الحاق کردن اطلاعات دوباره نیست.]]></item> 
    <item><![CDATA[شما درباره آن به سرعت یاد خواهید گرفت وقتی که شروع به استفاده از آنکی دروید نمایید.]]></item> 
    <item><![CDATA[ شما هزاران دسته از پیش ساخته شده را برای دانلود پیدا خواهید کرد که احتمالا برخی از آنها برای شما مفید است.]]></item> 
    <item><![CDATA[... یا (یک راه مناسب) با نرم افزار رایانه آنکی دروید (قابل دانلود مجانی از http://ankisrs.net/).<br><br>می توانید دسته هایتان را با نرم افزار رایانه خیلی آسان همگام سازی نمایید, همچنین می توانید بدون هیچ مشکلی پایگاه داده اطلاعات خود را منتقل نمایید.]]></item> 
    <item><![CDATA[ارقام سبز نیز نشان دهنده کارتهایی است که از قبل آماده یادگیری شده است در حالیکه دسته برای بازبینی امروز است.<br />نوع فعالیت کارتها با زیرخط مشخص شده است.]]></item> 
    <item><![CDATA[در قسمت بالاتر مراحل پیشرفت یادگیری و در پایین تر درصد پاسخ بلی شما نمایش داده می شود.]]></item> 
    <item><![CDATA[بنابراین, به آسانی می توانید مجموعه هایتان را بین آنکی دروید و آنکی وب همگام سازی کنید و بعدا از آن برای دسترسی سریعتر جهت اضافه کردن کارت و کنترل آن استفاده کنید.]]></item> 
    <item><![CDATA[امتحان کنید و ببینید آن را اکنون, اگر آن متناسب با نیازهای شما بود.<br><br>احتمالا شروع کنید با دسته های اجمالی (بر روی منو در صفحه اصلی رفته و  &quot; همه دسته ها&quot;انتخاب کنید), جایی که شما می توانید دسته های از پیش ساخته شده یا ایجاد شده مال خودتان را دانلود کنید (اکنون از این منو استفاده کنید).]]></item> 
 </string-array>
</resources>