<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
 <!-- 
 ~ Copyright (c) 2011 Norbert Nagold <norbert.nagold@gmail.com> 
 ~ This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under 
 ~ the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software 
 ~ Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later 
 ~ version. 
 ~ 
 ~ This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY 
 ~ WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A 
 ~ PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details. 
 ~ 
 ~ You should have received a copy of the GNU General Public License along with 
 ~ this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>. 
 --> 
 
 
<resources> 
 <string-array name="tutorial_questions"> 
    <item><![CDATA[Grazar por instalares AnkiDroid!<br/>Esta é unha pequena introdución.<br/>O que ves agora é a parte da <span style=\'font-weight:600;\'>pregunta</span> dun cartón.<br/>Por favor, fai click no botón grande embaixo...]]></item> 
    <item><![CDATA[Agora móstrase o seguinte cartón.<br/>A idea é sinxela: tal como nos cartóns de papel do &quot;mundo real&quot;, escribe unha pregunta no anverso e a resposta no reverso dos teus cartóns.<br/>(fai click no botón para amosar o reverso)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Cal é a capital de Burkina Faso?&quot;<br/>Pensa un pouco sobre a resposta e fai click entonces &quot;amosar resposta&quot;]]></item> 
    <item><![CDATA[En cada botón de resposta, atopas información sobre o tempo que pasará antes de que se che volva amosar o cartón cando respondes con tal botón.]]></item> 
    <item><![CDATA[A intención é amosarche o cartón outra vez, inmediatamente antes de que o esquezas. Estudos empíricos teñen probado que, desta forma, pódese aprender información de forma máis eficiente.]]></item> 
    <item><![CDATA[Algunhas palabras sobre a organización en AnkiDroid:<br /><br>Toda a información ten de ser disposta en pares de pregunta e resposta. De querer aprender na outra dirección, débese crear outro cartón coa información intercambiada.]]></item> 
    <item><![CDATA[Os cartóns están armados en barallas e alí poden ser organizados con axuda de todo tipo de etiquetas.]]></item> 
    <item><![CDATA[Principalmente hai dúas formas de obter novos cartóns:<br/>Engadindo barallas prefabricadas por outros usuarios (escolle &quot;barallas compartidas&quot; no resumen de barallas) ou creándoos ti mesmo.]]></item> 
    <item><![CDATA[De todos os xeitos, crear as súas propias barallas é esencial para satisfacer as súas necesidades perfectamente. Pode facer esto directametne en AnkiDroid...]]></item> 
    <item><![CDATA[Botemos unha ollada á barra superior:<br />No recanto superior esquerdo atópanse algúns números. O azul indica cantos cartóns novos quedan aínda planeados para hoxe. O número vermello conta o número de cartóns fallados (respostados con &quot;de novo&quot;),]]></item> 
    <item><![CDATA[No recanto dereito podes atopar información sobre o tempo que empregaches en pensar nesa carta e o teu desempeño.]]></item> 
    <item><![CDATA[Aínda que podes usar AnkiDroid de maneira autónoma, está conectado enteiramente a AnkiWeb, o servidor de sincronización de Anki para escritorio (dispoñible para Linux, Windows, Mac).]]></item> 
    <item><![CDATA[Estos foron os puntos principais sobre o uso de AnkiDroid.<br /><br>Para máis información sobre a idea clave de Anki, visite http://ankisrs.net/]]></item> 
 </string-array>
 <string-array name="tutorial_answers">
    <item><![CDATA[... para ver a parte da <span style=\'font-weight:600;\'>resposta</span> do cartón (debaixo da liña).<br/>Fai click no botón da dereita]]></item> 
    <item><![CDATA[Imos supoñer que queres aprender as capitais do mundo. Que a pregunta sexa...<br/>(fai click nun dos botóns para amosar o seguinte cartón)]]></item> 
    <item><![CDATA[&quot;Ouagadougou&quot; é a resposta correcta. <br />Non o sabías? Fai click &quot;de novo&quot; para ver o cartón de novo nun par de minutos. Doutra forma, fai click nos outros botóns, dependendo da facilidade da resposta.]]></item> 
    <item><![CDATA[Este lapso de tempo é calculado dependendo da última vez que respondeches o cartón, da actual escolla de dificultade e das escollas de dificultade anteriores para tal cartón.]]></item> 
    <item><![CDATA[De querer saber máis sobre a repetición espaciada, visita:<br>http://en.wikipedia.org/wiki/Spaced_repetition_system]]></item> 
    <item><![CDATA[Non te preocupes, pódese facer isto automaticamente. Non hai necesidade de inserir a mesma información dúas veces.]]></item> 
    <item><![CDATA[Aprenderás rapidamente sobre isto cando comeces a usar AnkiDroid.]]></item> 
    <item><![CDATA[Acharás miles de barallas prefabricadas para baixar e probablemente hai algunhas que sexan útiles para ti.]]></item> 
    <item><![CDATA[...ou (un pouco máis axeitado) coa aplicación de escritorio Anki (dispoñible gratis en http://ankisrs.net/).<br><br>Pode sincronizar as súas barallas coa aplicación de escritorio fácilmente, de forma que transferir os datos non é un problema.]]></item> 
    <item><![CDATA[o verde amosa o número de cartóns que xa aprendeches e están pendentes de repaso hoxe.<br/>O tipo do cartón actual é especificado cun subliñado.]]></item> 
    <item><![CDATA[A barra superior amosa o teu progreso, mentres que a inferior indica a porcentaxe de respostas afirmativas.]]></item> 
    <item><![CDATA[Así, podes sincronizar a túa colección entre AnkiDroid e Anki para escritorio de maneira sinxela, e usar este último para unha administración dos cartóns máis conveniente.]]></item> 
    <item><![CDATA[Agora simplemente experimente un pouco e comprobe se encaixa coas súas necesidades.<br><br>Se cadra pode comezar coa vista xeral das barallas(pulse menú na pantalla principal e escolla &quot;todos as barallas&quot;), onde pode baixar barallas predefinidas ou crear a súa propia (simplemente use o menú que atopará alí).]]></item> 
 </string-array>
</resources>